【少女心】MK思外傳： 《落 難 大 小 姐 與 她 的 管 家》

提示： 本故事一至兩日更新
於5月尾至6月頭將會龜速更新

青如FB page：

紙言：

【第一話】

在港島的一間半山豪宅之中，住了一個大小姐。這位大小姐是一個剛升上初中不久的少女，她生於一個貴族家庭，言行舉止均受到父母和家庭教師的嚴格規管，她每一步都不敢輕舉妄動，使她自小就承受著巨大的壓力。

每夜，她都要聽著音樂盒揚起的旋律，回憶著她小一那年的溫馨片段方能進睡……

「大哥哥，你知道廁所在哪裡嗎？」束著兩條小辮子的她拉起了一個比她高大的男孩問起來。

「當然知道，這可是我的家呢，我帶妳去吧。可是妳要記住喔，廁所這個詞語聽起不夠大體，要說洗手間才行喔！」男孩拉起了她的手，帶她穿過一條長長的走廊。

「你說的對，以前家庭老師也跟我說過的，可是我忘記了……真是對不起！」

「啊，差點忘記了！我家的教育水平遠不及妳家的，我才沒資格指點妳呢。那麼，跟我一起的時候，就不用拘謹啦！」男孩指了指遠方站著的一排保安，小女孩搔了搔頭，聽不懂他的話，就自顧自的走進了洗手間。

小女孩如廁後，步出走廊時，那個比她年長的男孩仍然站在一旁等待她。

「喂喂，小豆釘，妳是我爸爸合作伙伴的女兒嗎？」男孩走近，輕聲的低頭問道。

「我叫小琪啊，不是叫小豆釘。嗯……大概是伙伴吧？爸爸今天也跟我說過，要來談生意的。」

「不是這樣子的，」忽然間，男孩的爸爸慢慢的走了過來，「羅二小姐的爸爸可不止是個合作伙伴喔，應該說是投資到我們公司的人，現在是大股東才對呢。」

「羅氏的……不是吧？那麼厲害！原來是二小姐，剛才失禮了！」男孩低頭微微的鞠躬。

支持

「這倒也太誇張！」小女孩的爸爸也走了過來，「我也不過是個繼承者而已，厲害的是我爸爸，即是小琪的爺爺喔。你爸爸可是個能幹的天才啊，整家產業都由他從零辦起得有聲有色。嘛，工作甚麼的，我就甚麼都不懂了！我只是看準了他公司的潛力，想要幫助他的事業，才會投資的。」

男孩聽見了，自豪的看著他的爸爸微笑。

「那，大哥哥，我們過去一旁玩吧！」小女孩拉著男孩的手，跑到遠方的後花園去。

「好漂亮的紅玫瑰喔！」小女孩看到了後花園的玫瑰，想要伸手去碰。

「小心！」男孩推開她小手的瞬間，卻因此讓他自己被玫瑰的刺刺傷了。

「對不起啊大哥哥，我家裏的玫瑰被管家處理過，都沒有刺的。我一時忘記了，害得你……」小女孩看到他流血的手，嚇得嘩啦嘩啦的哭起來。

「二小姐，沒有事吧？」這時候，一個穿著西裝的老伯走了過來，撿著小女孩的手察看。「噢，對不起，原來受傷的是……」老伯這才發現男孩的手掌流著血。

「沒事了！只是一點血，我可是個男孩子喔，不用怕。」

「大哥哥好厲害喔……我擦傷的話，都要哭上半天來呢……」小女孩看著他燦爛的笑容，眼睛都發起光來。

「這沒甚麼大不了啦！對了，妳喜歡玫瑰嗎？」男孩走到放在後花園的桌子上，掃走了一些木屑。「剛巧，爸爸教我弄了這個玫瑰型的音樂盒，給妳看看吧。」

男孩遞過了剛製成的音樂盒，小女孩接過來，攪動了小桿一會兒，音樂盒便揚起動聽的旋律。

「很動聽吧？爸爸給我挑選了很有人氣的日劇主題曲，名字好像是宇多田光的《First Love》。」男孩彎下腰來，指著音樂盒說道。

「對不起，我家的二小姐比你年少五歲，老爺不讓她看這些電視劇的，所以她應該不知道。」老伯微微的鞠躬說道。「不過，真不愧是音響工程企業的少爺呢，年紀輕輕就能造音樂盒來。」

「嘛～因為我爸爸從旁指導啊！我也弄了好幾個月才製成的，所以沒有老伯你說的那麼厲害。對了，請問老伯您是二小姐的……？」

「汪爺爺是我的管家啊！大哥哥你沒有管家嗎？」小女孩天真無邪的問道。

「我家不像妳的，才不是名門望族啦，所以沒有管家呢。不過有管家真好啊，這就不怕被玫瑰刺傷了。」男孩看著玫瑰，有點自卑的說道。

「但我比較喜歡哥哥那些有刺的玫瑰！」小女孩走過來，堅定的看著他的臉說道。

「真的嗎？可惜它們會刺傷妳的，所以我不能剪下來送給妳呢……那麼，我送這個玫瑰音樂盒給妳吧！」

「這麼貴重的……」小女孩嚇得張大了咀看著眼前的音樂盒。

「不用客氣啦，這個木製的音樂盒，成本很低的，而且我可以叫爸爸教我再造一個啊！」

「真的嗎？謝謝大哥哥！」小女孩燦爛的看著男孩笑著說道。

「二小姐，老爺已經談妥了生意，要我們回家了。」老管家說道。

「大哥哥，下次我再來的時候，教我造音樂盒吧！再見啦！」小女孩勾起勾他的小尾指，然後就被老管家抱走，「啊！大哥哥，你的名字是……？」

小女孩用力的伸著手喊道，眼前男孩的身影卻變得愈來愈小，最終在轉角後消失不見……

留名

火速留名

負皮不解釋

又真係幾火速

【第二話】

「大哥哥！大哥哥……」當年的小女孩，如今已經初長成一個少女了。她口中唸唸有詞的叫著，驚惶的彈了起床。

「二小姐，早晨。」剛巧，老管家也叩門進內，提著放滿熱毛巾的小盤子進去。

「原來是汪爺爺……早晨……」少女慌的抹了一額汗。

「妳作了個可怕的夢嗎？」

「不是……我又夢見了那個送我玫瑰音樂盒的大哥哥。汪爺爺，你真的記不得他是誰家的兒子嗎？」

「這麼多年前的事……而且，老爺幾乎天天都有應酬，所以……」老管家皺著眉，有點支吾的回答道。

老管家提著盤子的手微微的抖動著，少女看到了，便立刻站起來把盤子接過來。

「汪爺爺，都叫您早上不用送熱毛巾過來，您要多休息休息啊！」

「放心吧，這個星期後，便會有新的管家完全接替我的工作。」汪爺爺的手仍然在抖動著，是的，當年六十多歲的他，現在已經是七十多歲的老人。古人常言道「七十古來稀」，一個忙於工作的老人，雖有顫抖的手，但仍能走動的話，健康已經算是不錯了。

「我才不要找人來替換我的汪爺爺！」少女擁抱著老管家，就好像小時候的模樣。「我已經長大了，不需要管家！我一輩子有您一個就夠了！」

「哈哈……二小姐還是那麼的黏人呢，真不像大少爺。」汪爺爺說畢，一個身材高大的男高中生就在她房門前走過。

「早晨，哥哥！」少女低聲的說道，又向哥哥點了點頭。

「啊，早晨。我出去了。」門外的少年有點冷淡的回應，然後就拿著籃球走了。

你咁高速，我好感動

留名一陣睇

嗨巴打

lm

「大少爺和二少姐年齡始終有距離，關係總是不太親近。這可是我退休前最憂心的一點呢……」老管家看著門外說道，「你們兩兄妹自小就由我看管長大，老爺奶奶都忙於工作。妳的哥哥都已經高中了，不用我粗心，可是我退休後，誰來照顧妳才好呢？」

「我也已經長大了喔！汪爺爺不用擔心。」

忽然，一個穿著筆直西裝的中年管家走過叩門。他用髮泥梳了一頭油亮整齊的髮型，鼻樑上架著一副圓框眼鏡，無論是任何時候都總是皺著眉。沒錯，這個人是老爺的貼身管家，禮先生。

「禮先生，早晨。」汪爺爺慢慢的站起來，微微的鞠躬說道。

「老爺今天吩咐我，先帶幾個有潛質的新管家過來讓你看看，然後才挑選兩個當二小姐和大少爺的貼身管家。」

少女瞪大了眼睛看著禮先生，甚麼？我可曾未聽過甚麼貼身管家的事，從來都沒有這種角色啊，怎麼現在汪爺爺走了，卻多來了兩個新的傢伙？

2男1女甜故

9up only
btw等緊

點解會有負皮

可能我mkc個故得罪人掛我都唔清楚

btw唔理正負皮呢啲嘢啦，無論如何都會出好個故
畢竟我知有好多讀者都係CD rom（佢哋有fb inbox過我）
如果因為連登嘅負皮而影響個故
會對冇acc嘅讀者好唔公平

於是少女跟著他們走到了偏廳，拿著籃球的哥哥一腳不耐煩的坐在梳化上，似乎是被禮先生留住了，才迫著留下來。

「老爺今天先回了公司工作，命我留下來跟你們解釋一下新管家的安排。由於我們羅氏家族甚少聘請外人進來，家中的管家很少，早已各安其職，汪爺爺走後，沒一個能分身過來照顧大少爺和二小姐。加上老爺的意思也是想聘請些年齡跟你們相近的管家來，好讓你們相處得融洽一些。所以今天我帶了好幾個頗有潛質的青年來，讓你們看看。」

禮先生說畢，就拍了一下手掌，隨後有好幾個穿著馬甲西裝的男生走過來。有的高大威猛，有的似是書呆子，也有的長著帥氣的明星臉。

「大家好，我是彬仔，平常很喜歡做運動，體能也很好，如果我被選上的話，你們即管吩咐我吧，我甚麼苦力都能做！」第一個高大威猛的男生走出來，展示了一下二頭肌說道，「看看我手臂，這是歷威師傅的傑作……」

「噗……」大少爺聽見這段奇葩的自我介紹，便禁不住笑了出來。

你想睇男主角加胡cfu？

推推呀推出去 跟師傅推出去

多謝

個故好少人流

講緊依個

歷威師傅

已睇化

「我平常喜歡讀書，補習之類的難不倒我……」

「我熟悉社交界的人物關係，帶我去公開場合準沒錯……」

「那個……我很會縫紉和弄甜點……」

那些男生一個個的走上前，向他們自我介紹一番。誰都也好，反正都是一樣的吧？說到底，管家就只需要照顧好主人，忠心耿耿，任勞任怨，辦事效率高又懂看臉色即可。外貌也好，興趣也好，這些都不重要，反正最後都只是老爺派來的一個會走動的監視器。此刻大少爺和二小姐都只是想快點定下人選，然後回去忙自己的事。

「我很會種植玫瑰。」忽然間，一把溫柔低沉的聲音說道。玫瑰這兩個字就好像一道閃電一樣，打在二小姐的頭顱上，少女馬上稍稍的從汪爺爺身後探頭出來，看看到底是哪一個少年。

帥極了。眼前這個男子長著一頭深啡色的頭髮，白皙的肌膚，身型高挑，與矮小的蘿莉二少姐形成強烈對比。

「難道你是當天的……」二小姐嚇得站了起來，小聲的喃喃自語道，然而身前站著的汪爺爺正好擋住了她的身影，那男子沒有察覺到二小姐的反應。

「嗯？你認識二小姐嗎？」大少爺看著二小姐的驚訝臉，便向眼前的男生問道。

我有睇過絲打mk c個故，但係我追個陣已經成日罵戰，所以無留言，你應該未見過我

得閒幫我推post啦

推推推

btw個故唔會真係完全少女漫情節架
各位巴打放心你唔係睇緊韓劇

乜有大戰咩
你病個陣我就無再追 因為變左吹水po

「抱歉，我並不認識二小姐。」男生一副撲克臉的回答道，「請容我先談回自己的事吧。除了玫瑰外，所有的園藝種植我都會，至於剛才他們所說的技能，我都具備，而且我有自信比他們做的更好。」眼前的男生一臉冷淡的說道，「我是星稀，多多指教。」

「做的更好？這麼自信的……」大少爺似乎找到了新玩具一般似的，「那麼，你跟那個高大威猛、叫彬仔的打架吧，贏了的，才能當我貼身管家。」

阿彬和其他人聽到大少爺的無理要求，就嚇得呆住了，他們回頭看看禮先生的嘴臉，禮先生似乎不好意思違抗大少爺的指令。

「哎？你們剛才不是說得自己很順從主人的嗎？怎麼不打了？」大少爺不懷好意的笑著說道。

「哥哥，可是這樣子的話……」二小姐見他們一臉難為的，便想要阻止一番。

語音未落，身後的星稀便上前一拳的揮向身材魁梧的彬仔臉上。

有

btw 個故再係咁靜落去唔掂
大家幫下手正皮推post得唔得

巴打咩款電話?

推

btw咩故都一定有d人比負皮

多謝巴打

唔駛咁執著負皮，夠多正皮就得啦

彬仔嚇得呆住了，用手捂著自己的臉，卻不敢反攻。沒錯，彬仔的確是那種四肢發達、頭腦簡單的人，如果是和普通的小混混打架，他保證會贏的，可是在未來僱主前面，他卻不敢輕舉妄動的打起來。

正當星稀想再要揮拳時，禮先生便及時拉住了他的手。「我想大少爺已經感覺到他的誠意了，對吧？」，禮先生轉過身來看著大少爺說。

禮先生畢竟是老爺的貼身管家，大少爺自然得要忌他幾分，免得被他告狀，便沒有再迫候補管家們打下去。二小姐倒是嚇得不懂反應，眼前這個會為了競爭而打架的人，完全不像回憶中溫柔的大哥哥喔。

「大家都是優秀的好管家，剛才的小風波，希望大家不要在意。」禮先生拍了拍手，看著他們說道。「那麼，汪爺爺你較屬意那位候選人呢？」

「嗯……星稀確實是位忠心的管家，而且從他早前遞交的履歷上，可見他是個全能型的管家。而彬仔則是個精於體育和勞力工作的人，日常工作和保護主人的職責，相信難不了他。這樣吧，星稀去跟隨大少爺，可順道協助大少爺學習家族生意的事。而彬仔則去跟隨二小姐吧，保護她不要被壞人有機可乘。至於其他沒被選中的人，放心吧，我和禮先生保證會給你們寫一張推薦信。」

「謝謝，我一定會好好的跟著大少爺的。」星稀燦爛的笑了起來，微微的點頭說道。二小姐看到他一臉期待的樣子，有點兒失落，因為總覺得他好像當年的大哥哥啊。

「誰要你這種人跟著我啊？」大少爺忽然怒了，指著星稀的臉罵，「我最討厭聰明的人當爸爸的監視器，你去跟著妹妹吧！還是這傢伙、彬仔，跟著我吧。」大少爺說畢，便帶著籃球離開了，彬仔只好一臉迷惑的追上去。

禮先生和汪爺爺只得尷尬的帶落選者離開大宅，留下二小姐和星稀。

星稀定睛的看著大少爺的背影，嚇得二小姐走上前安慰他。「不好意思呢，我哥哥一向脾氣古怪的，他平常都是這樣對人的喔，你不要放在心上……」

星稀憤怒的握緊拳頭，二小姐稍稍的注意到了，便嚇得不敢說下去。

「沒關係啊，」忽然星稀轉過身來，換上一臉笑容的說道，「放心吧，我也會照顧好二小姐的。像我這樣十項全能的管家，一定會比其他人更好的對待妳的……」

「你不要勉強自己吧。」二小姐眼睛瞪大得大大的，對視著他說道，「你分明是很生氣啊！不用忍耐著的，我明白的！」

眼前這個二小姐真的很天真啊，不明白他的身份是唯命是從、觀言察色的管家嗎？星稀一邊看著二小姐，一邊心想著。

「星稀，由下星期開始，以後二小姐的事就拜詫你了。我一直都視二小姐如自己的親生孫女，你要好好的接替我的工作啊。」汪爺爺剛好回來，打破了微妙的氣氛。

「知道！我定會照顧好二小姐的……」

「叫我Niki吧！不用那麼拘謹的……」Niki天真無邪的笑著說。

「哈哈，二小姐妳不要這麼啊，會令下人難堪的。」汪爺爺笑說。

「會這樣的嗎？對不起啊……那你叫我……」

「Niki小姐，這樣叫可以嗎？」機智聰明的星稀接著說道，Niki也馬上笑著的點頭答應。

「那……我叫你星稀哥哥可以嗎？還有，為甚麼你的名字這麼……這麼MK？」

汪爺爺和星稀對視而笑，「二小姐妳要多點讀書啊，不然就是這傢伙沒照顧好妳了。」

「哈哈，二小姐只是年輕而已，我會照顧好她的。Niki小姐，妳不喜歡我名字的話，叫我阿稀就可以了。時候到了，我要去一趟廚房瞭解一下工作，先失陪一會兒。」

「你可別走啊，你未跟我說你名字的出處啊……」

汪爺爺看著他們的身影，想著這間大宅內將會有一個精彩的新故事上演呢。

終於見到妳啦, 我以為妳唔記得我啦

推推啊推出去

正皮

MK思會唔會出現

你估下

新故留名

舊故支持者
希望唔好再見到幾十連

我都唔想
不過呢個故有冇人推都成問題啦唔好講十連

貓

個post好多貓

喵~喵喵~喵~喵~

當時mk思果個故我每隔1個鍾就上黎睇下有無更新，到差唔多完故先有留言 雖然中間好多風波 ，不過相信樓豬學到野今次有經驗 期待呢個故唔知有無mk思d角色出現
btw 短毛喵係度 希望唔會放太多閃 mk思個故差點被閃死

邊敢再閃

唔知有冇mkc啲角色出現金呢，追故就知架啦

重敢放咩，未俾人鬧過，依個post 都俾人負皮不解釋緊
不過多謝你支持青如，p.s. 佢另一個故《女神之死》都好好睇

唔係啊，成個正負皮ratio分得好明(我有份正皮 ) 咩post都會有負皮，果少少負皮算得係d咩

quote唔到清如復我果段

佢講緊第一頁個「負評不解釋」留言

我知，但果d留言擺明玩野，唔值得你去太介意

6s

唔解釋唔代表無原因
我都係以故評故

好似真係同上個故一樣推唔起
係咪絲打俾人block得太多

周圍負皮人係你對我既偏見
如果係好我實會讚
唔通你覺得自己寫得好好？
淨係睇頭兩段啲 的 呀 喔 吧 嗎 不停濫用
已經唔想睇落去 係又加的 唔係又加個的字
累贅到不得了
如果你接受唔到批評就唔好擺上網
自己寫完係房慢慢自瀆算啦

香港獨立

niki

緊係唔會啦
不過哥哥就嚟走，想用多啲時間陪佢

彬仔個名好路人甲feel

原來係啊nick同niki

絲打stay strong

lihkg 條 algorithm

加油

頂住啊

【第三話】

挑選好新管家後的一星期內，兩位新管家必須瞭解大宅的日常運作，因此未能立即接替汪爺爺的工作。

「老爺叫小姐練鋼琴了。」晚上汪爺爺叩門的時候，二小姐正在看日本的少女漫畫。

「不想彈鋼琴啊……」她一邊翻著漫畫，一邊用力的躺在床上。

從前的二小姐並不是這樣的。老爺下的命令，她必然答應去做，可是上中學兩年後，二小姐便踏入了反叛期，想要有著屬於自己的自由。

「二小姐，再不去的話，老爺會怒的。」汪爺爺這麼的說著，二小姐卻一臉不耐煩的走到了窗邊看星空。

「汪爺爺，你退休後，有甚麼打算呢？有家人嗎？」羅氏的規定中不聘請已婚管家，要辭職才能結婚生子。汪爺爺年輕的時候跟隨二小姐的祖父，曾經有女友，可是後來女友病逝，他便沒有辭職結婚的打算，一直在羅家工作至今。

「沒有呢，我的哥哥早幾年就不在了。可能我會帶著我未婚妻的骨灰去旅遊一下吧。」

「嗯……好孤獨呢……」二小姐探頭出窗，正好看到在後花園訓練的新管家。「當管家的人都會這麼孤獨的嗎？」

「那倒不是，如果辭職的話，他們就能有自由去過自己的生活了。」

live

光速live

就嚟返英國讀書啫

喺雅典鳩fing緊

哦 講清楚嘛下次

無事
我玩完返香港過幾日就到哥哥返

小心電話銀包
我部電話就係 同青如去旅行搭地鐵果陣 放褲袋俾人扒左
係機場降落兩個鐘都無

屌你咩

推

我知啊，但我喺巴塞好安全

梳囉

「必須要離開才能有自由嗎？」她低下頭來，想著自己的命運是不是都一樣的，是否只有離開，才能脫離當大家閏秀的命運。

她只有十四歲，她也想像一般的女孩子般去談戀愛，到處去玩。有時她會很羨慕自己的哥哥，因為他是男性，而且已經是中五生，比自己年長的多，所以除了學業的事外，父母都不太管他的私生活。好幾次，二小姐還目擊哥哥在學校裡打資助學生，又曾帶過女生到家裡玩。

可是她的待遇就截然不同了。她是個女生，不會繼承家業，命運就只是嫁給其他大家族的人。因此，父母對她的愛遠不及自己的哥哥，又對她的私生活嚴格監管，防止發生了甚麼醜聞，使她長大後嫁不出去。

眼前這個人，可以帶給我希望嗎？她看著星稀的背影心想著，然後便去練鋼琴了。

一星期轉眼就過去了，汪爺爺的工作正式交給了兩位新管家接替，然後回去上海的老家去了。

「Niki小姐早安……」星稀叩門後，確定二小姐批准後，才推門而進。「這是我正式工作的第一天，多多指教。」

「都說了不要加『小姐』兩個字呢，很奇怪喔！嗯？你怎麼拿著這些東西進來？」星稀捧著一些梳子和頭飾到她的房間。

「那麼……我還是叫妳二小姐吧。我從前在英國的管家學院訓練過，懂得替女生梳頭，所以打算替二小姐……」

甚麼？眼前的帥氣管家想要碰自己的頭嗎？除了爸爸、汪爺爺和哥哥，我可是個連男生的手都沒碰過的女生呢！眼前的男生還只是比自己年長一點的人，光是想想，二小姐便已經嚇得臉紅耳赤了。

「不用了！」二小姐嚇得站了起來，上前搶過他手上的盤子，「我自己會的了，平常的事都是這樣，你不用刻意照顧我的……」

「那就好了。」正當二小姐低下頭來，害羞的幻想著星稀會迫著要替自己梳頭的時候，對方竟然如此順意的答應了。

「哈？就這樣？」二小姐嚇得馬上抬頭來呆看著他。

忽然，星稀一把門關上了，「不然妳想我怎樣做呢？」，然後緩緩的步向自己。

怎麼了？！他是想要對自己怎樣嗎？二小姐抱緊盤子，戰戰兢兢的退後，直到退到牆上無路可逃。

星稀步步迫近，然而一頭哄近二小姐的耳邊，二小姐馬上怕得緊閉眼睛。

「妳想要自由，對吧？」他在自己的耳邊細細聲的說道，二小姐聽見，驚訝的張開了眼。

「甚麼意思？」

「這幾天我都暗中監察妳，妳不想受制於老爺對吧？而且，妳哥哥擁有的權利比妳多啊，真不公平。放心，我不會像老管家一般的監督妳的，我並不是那種食古不化的人。」

食古不化？他是在說汪爺爺嗎？二小姐最敬重的人就是汪爺爺了，雖然她無法否認想要自由，可是她絕不能接受別人這樣說自己的汪爺爺，即使是個大帥哥都不行！

「你這個新人懂甚麼啊？」二小姐用力的把盤子拋在地上，「我不許你這樣說……」

「我們來一場交易吧！妳不要強迫我替妳做無謂的事，而我也會很識趣的替妳瞞騙老爺。」顯然，星稀沒有被她威嚇到。

「哈？」二小姐心想這人到底是有甚麼毛病，完全沒有理會自己啊。

「妳應該也能看出來，我想跟隨的人不是妳，而是妳的哥哥，只是上次礙事的老管家走了過來，我才沒有表露出來。其實想想也替妳不值啊，就只是個甚麼都不懂的丫頭，又不會繼承家業，為甚麼要找個人來管著妳呢？不是很可憐嗎？哥哥怎麼壞都可以，自己卻連外出都不行。還好妳不是個刁頑任性的大小姐，我就解放妳吧……」

「夠了！」少女聽著聽著，便不忿的哭了出來，「你好討厭啊，就因為我沒有地位，就這麼的不想跟著我嗎？」

「我不是這個意思……我只是同情你啊……」

「我早前還想著你很可憐，因為管家的身份失去了自由。沒想到你竟然這麼的嫌棄我……嗚嗚……」二小姐嘩啦嘩啦的大哭起來，看來二人的說話重心都不在同一個頻道上，星稀便沒有再說下去的打算，上前抱著二小姐安慰她，畢竟眼前的人只是個妹妹啊，星稀也沒有欺負她的念頭。

正當星稀把二小姐的頭擁進胸口時，二小姐馬上便瞅到強烈的玫瑰花味。

「玫瑰……？」二小姐忽然想起了小時見過的大哥哥，驚愕的把星稀推開了。

「我早上去處理過後花園的玫瑰，妳討厭玫瑰嗎？那我馬上就去更衣……」

「不！不用了……」怎可能是他呢，雖然年齡上是跟大哥哥相近，可是大哥哥怎可能淪落成自己的管家？二小姐搖搖頭，便不再胡思亂想下去。

「交易的事，妳就當我沒提過吧。我不是有意侮辱妳的，不好意思。」星稀鞠躬說道。

「就交易吧。」二小姐用力的吸了一口氣，「我沒有辦法讓你完全自由，也沒辦法讓你跟隨我哥哥，畢竟你還是被下令了要跟著我。不過在學校上課的時候，你想去哪裡都可以。家裡的話，你也不用天天站在我身旁監管我，就留在自己的房間裡休息吧。」她擦了擦眼淚說道，然後束好了馬尾，又穿上威廉書院的毛衣。

「二小姐，我……」這下子倒是星稀覺得不好意思。

「告訴你啊，我最討厭你了。你不想跟著我，我也不想被你跟著。我去上課了，你跟到學校大門就隨意走動吧。

她頭也不回的離開了房間，星稀呆呆的站在原地一會兒，才懂得追上去。

自推

pish

正皮留名

多謝你得閒幫手推下啦

【第四話】

「跟二小姐吵架了麼？」甫出門的時候，禮先生剛好路過看見氣沖沖的二小姐走過。

「對不起，可能我未適應跟隨二小姐……」星稀微微的鞠躬說道。

「那就離開吧。」禮先生冷淡地說道，「能代替你的人，隨處都是。如果想留在羅家工作的話，除了馬上做好自己的份內事，別無他法。」

「對……對不起！我馬上就會適應的了。」

「那就好。」禮先生托了眼鏡一下，就離開了。

星稀心裏唯一害怕的是被羅家解僱，儘管像他這樣的精英並不難到別家打工，他最大的心願卻是留在這裏。為甚麼呢？沒有人知道，就只有星稀自己清楚那個理由。

他馬上飛快的追了上去二小姐的車上，生怕被踢出羅家。

「二小姐，剛才我說的話不是有意傷害妳……」在回校的路程上，星稀馬上跟二小姐道歉。

當然，星稀說的都是事實，他並不討厭二小姐，沒理由要傷害這個只有初中的小女孩。但是，他道歉的更大理由，是他害怕被解僱。

大家一定以為自己在看少女漫吧？那種忠心耿耿、誓死相隨的帥氣管家，對不起，這個故事裏面沒有。星稀只是個超級現實的人，他來這裏打工有自己的理由，他道歉就是為了工作。就這麼功利的一個人，他清楚只是一份工作而已，他心底裏不會由衷的關心二小姐的事。

何況，他知道自己有更大的目標尚未達成。他是絕不能得罪二小姐的。

可是年少氣盛的二小姐聽不進他的道歉。天真的她當然沒能看出星稀功利的一面，她只是被星稀說中了死穴，又侮辱了她最敬重的汪爺爺，便一直生氣，對星稀不瞅不睬。

她氣沖沖的下了車，又轉身指著星稀喊道：「喂！你踏入校門後想怎樣就怎樣做吧！我用不著你來跟隨我，我自己一個人都可以好好過的。」

她說畢，便用力的向星稀吐了一下舌頭。然後提著書包跑去了。

在二小姐消氣前，還是保持一下距離比較好吧？星稀沒有追上去，站在原地拿出了汪爺爺給他的筆記。

「你工作的第一天，是二小姐開學禮後第一天正式上課的日子。二小姐就讀的課室在最後一頁的地圖裏有標注。

威廉書院的學生大多非富則貴，能媲美甚至超越羅家的大有人在，因此在學校裏二小姐並不會得到優待。二小姐生性善良又單純，很容易被人欺騙，請你要多多照顧她。」

「喂，看看那邊，我們竟然和那個弱智Niki分到一個班上。」二小姐剛進門，就聽見遠方站著的幾個女生說道。

為甚麼二小姐在學校裏會不受歡迎呢？很簡單，因為她很幼稚天真，而且還是個愛哭鬼。

還記得在中一的時候，二小姐參加了運動會。笨手笨腳的她居然在推鉛球的時候，把鉛球擲到旁邊監測的老師腳上……

還有一次，二小姐在學校的餐廳裏倒翻了自己的湯碗，把整碗羅宋湯倒在旁邊路過的女孩子身上。對方也是個富家女，當然容忍不了自己被弄髒啦！但你猜結果是怎樣？大哭起來的居然不是她，而是二小姐！

自此，二小姐都被標籤為「高分低能」人物。

二小姐聽見課室內的學生竊竊私語，便低下頭來走到自己的位置上。她納悶的把書包放好，拿出了書本和筆記，心裏祈求著快點響起上課的鐘聲。

這個情景剛好被站在課室門外的星稀看見。

「嘩！門外站著的是誰的管家？好帥啊！」一群女生指著課室的窗外大喊道，又一群人的衝了過去。

「臭星稀……不是叫了你不要跟來的嗎？」二小姐低聲的喃喃自語道，又向他揮手叫他快點離開。

「噢my god！如果他是我的管家就好了……我一定會叫他替我按摩啊！

「小姐，妳別那麼變態好嗎？我們過去搭話吧！」

正當一群女生衝上前的時候，一位老師卻走了到中間，分開了他們。

「你是誰的管家？不知道學校的時候，要在樓下等待的嗎？誰讓你站出來？」

「對不起！我第一天來上班，所以……」

「是誰沒有好好告訴管家不能來課室的？」老師生氣的叫著，整個課室頓時變得鴉雀無聲。

「是……是我。從前的老管家沒有跟我說過，我不知道……」二小姐膽怯的舉起手來，其他人馬上用恥笑的咀臉看著她。

「妳馬上帶他下去！」

「知道！」二小姐跑了出來，拉著星稀的手臂走了。「你真的很討厭啊！為甚麼整天都給我麻煩呢？我罰你站在樓下的草地等我，直到我把你叫回來！」

二小姐憤怒的說道，然後飛快的跑回了課室。

死氣巴
第時如果我紅得到嘅話一定會好好答謝你

講到456wing 咁

廢青唔想溫書就得閑上嚟推post姐

唔多講，正評上一頁

係咪家族恩怨
btw推

哥哥管家hehe
豪門恩怨 相愛相殺乜乜乜

冷靜

【第五話】

二小姐在小休的時候，都沒有走到走廊的盡頭去看樓下的草地。因為她知道，星稀並不想跟隨她，而且還認為自己的地位比不上大少爺。

一開始的時候，二小姐覺得他很像兒時見過的大哥哥，還曾因為汪爺爺的經歷而擔憂他的自由受到約束。但現在，二小姐都不想再關心他了。他一點都不像那個溫柔的大哥哥啊，二小姐只要一想起星稀勉強跟著自己的樣子，就覺得鬱悶了。

「喂，看看那邊！好像有人打架了！」忽然間，一群女生在走廊上跑了起來，衝下樓去。

二小姐頓時有種不祥預感，便抱著剛用完的教科書追了上去。

「嘩……打得那麼狠！」

「我們需要去找老師來調停嗎？」

「但對方又不是學生，老師來了的話能管嗎？」

男生們擋在前方，你一言我一語的說著，矮小的二小姐用力的跳起來，還是看不見發生了甚麼事。

不是學生，難道是星稀出事了嗎？是否有些壞學生攻擊了星稀呢？星稀受傷了嗎？二小姐急了起來，整個腦袋都在胡思亂想。

「天啊，我不應該讓他到草地上站的！」二小姐害怕的喃喃自語道，「臭星稀！你到底在哪裡？」二小姐被擋住了視線，只好尖叫起來，身前的人聽見馬上退開了一條路。

「是她認識的人嗎？居然做出這種事……」

「不會吧，偷女學生底褲甚麼的……」

甚麼？難道星稀他做了甚麼錯事嗎？二小姐嚇得把手上的書扔在地上，推走了人群走上前。

「白癡星稀！你又做了甚麼好事？」二小姐跑了上前，用力的一搥打在星稀胸口上。

「先生，我們把他按住了，現在該怎辦？」轉身一看，有好幾個男學生正在壓著一個衣衫不整的大叔。

弄錯了！原來偷底褲的傢伙不是星稀，而是被抓住的大叔。二小姐馬上尷尬的退後兩步來。

星稀抹了一下咀邊的血，「剛才那群女生從大樓追了出來，說那傢伙偷內衣，我正好在這邊站著，便上前抓住他。」

「你流血了！」二小姐最怕血了，她激動的指著星稀的臉說道。

「就只是這點血啊。我是男孩子，不怕的……」

流血後還這麼勇敢的人，讓二小姐想起了當年被玫瑰刺到的大哥哥。可是她又看到了星稀的手肘也擦傷出血了，腦袋突然變得一片空白，沒心思再回憶童年往事。

「喂！二小姐！」聲音傳到耳邊的時候，二小姐便已經倒下來了。

對，沒錯，這個白癡二小姐被血嚇暈了。

「二小姐……二小姐！」醒過來後，二小姐已經躺在保健室的床上了。

可是在旁邊叫喚的，不是星稀，而是彬仔。當然，站在床邊的還有她的親哥哥，阿Nick。

「發生甚麼事了？我怎麼會……」

「二小姐剛才見到星稀受傷，嚇得昏過去了。」

「啊……我想起來了……」

「二小姐現在好一點了嗎？」彬仔眼眶都紅了的問。

彬仔雖然長得牛高馬大，但是頭腦卻非常的簡單，性格還有點天然呆，看見二小姐暈了就擔憂萬分。

「這丫頭素來都是這樣大驚小怪。醒了就好，你不用哭的。我們走！」親哥哥對妹妹向來說話刻薄。放心，這並非出於兄妹之仇、家族糾紛，而是他哥哥待人接物態度一向惡劣，他並非針對任何人，而是覺得在座各位都是垃圾。

「慢著！星稀呢？他受傷了嗎？」二小姐緊張的把被子挪開，急忙的跳了下床。

「嗯？怎麼妳很擔心那個下人？我記得妳第一次見到他的時候，就莫名其妙的關心他啊？」妹妹的反應還是逃不過親哥哥的法眼。

「才……才沒有！」二小姐臉紅耳赤的低下頭來。

「二小姐午安。」剛好，星稀捧著熱毛巾走了進來，同行的還有駐校女醫生。

「妳醒來就好。現在都已經下課了，妳跟他們回家去吧。」校醫揮揮手的說道。

「星稀你還好嗎？有沒有受傷？沒有斷骨吧？剛才是吐血嗎？」

「妳還有空關心別人啊？哈哈，真是個傻丫頭。告訴妳啊，要不是這小子身手敏捷，在妳暈倒的時候及時把妳接著，妳恐怕就碰傷頭顱了！」校醫坐在椅子上說。

「謝謝你……對不起呢，我還以為你鬧事，打了你一下……」二小姐走上前，內疚的說道。

「我才要道歉，讓二小姐擔憂了，是我當管家的錯。」

「嗯？」忽然，校醫拿著剛才填好的表格說道，「星稀，你只有十八歲嗎？」

「對。」

「那不是跟阿Nick差不多年長嗎？居然已經要當管家。這個年紀便要打工，真不容易啊。」

「能在羅家工作，是我的榮幸。」

「嘖，真是虛偽。」大少爺明顯不領情，「我警告你，下次再讓我妹妹嚇暈的話，我不放過你。彬仔，我們走。」大少爺揪起了星稀的衣領說道。

幾時落難呀喂

詳見mkc故中段

btw落難係其中一個重要情節嚟，冇咁快，等多排

Lm

呀哥係咪mk思個班 好黑人憎個個男仔

代答 係

絲打考成點

麻麻啦

留名
Btw我中意女神之死多啲

推曬兩個post囉咁

極勤奮出故不過收視率低
等多啲人推故同埋正皮先至再出
我去溫下書先

係咪考完?
考完就唔好諗啦，盡情去玩

p.s.第一頁已紅字講明一至兩日出故，呢幾日見人流少出密咗
依家按章工作一下唔過份姐

認同

講真句，比人追住嚟負皮又好
人流少都好
係呢度出故講到尾都係開心嘅事

大佬，我同連登各位三唔識七
有人肯入我故推post留名比正皮唔係老馮
呢一點我好清楚亦好感激
正皮量話多唔多話少唔少
五十幾個正皮，都係正皮嚟架嘛
我永遠會記得支持我嘅咁多位

書面語故

加油呀青絲，btw留名

睇過喇
呢度好少書面語故
絲打加油

仲會唔會出女神之死嗰種故？

係咩我其實好少上講故台追故
但唔係都有唔少出名嘅作者用書面語架咩？

睇埋呢個故反應係點先啦
一直比人狙擊落去都唔係辦法

無錯

我鐘意對白都書面語

唔知呢你估下

廢事洗cd rom版影響追故

尤其有幾位真係感激不盡

負皮呢啲就算啦，有人話唔好睇咪努力寫好啲，未睇先負皮嘅你都吹佢唔漲
同埋唔好忽略啲正皮

係啊，我都係咁諗
所以睇埋今個故反應點啦

屌未考完呀 考到最後一日
絲打啲故陪我過dse 有時真係冇心機就上黎追下post 所以你都要加油唔洗理人點睇 共勉之

在座各位都是垃圾。

我下個星期五考ict但係完全唔想溫書

撐住

dse已經距離我太久遠了
老了

識當休息都好重要，加油

ict 當年我有讀programming 但係中五就drop 左
追下故休息下再努力

依家幫緊朋友對抗追擊

青絲點睇挽歌

吓，關我咩事我出故架咋喎

問下姐

好多痴線佬

原來呢度係鐘意圍暖
一有異議就無視 暗地篤人
加油啦樓主
你掂架

青如 你寫既故我全部睇曬 絕對有質素 唔洗理狙擊你個班人

加油，我下個星期6都要考geog

我都係以故論故
比著我係編輯淨係第一章試讀已經夠扔落垃圾桶
呢個社會就係咁現實
所以唔好話人淨係睇頭一段就負皮你
你大可以當我無到
不過呢個係我忠心建議
唔好成日以為自己懷才不遇
寫到好就會有人欣賞
寫得唔好自然有人彈
如果你以為咁既水準係可以出名 見得人
不妨試下投稿去各大出版社
睇下人地會唔會幫你出書
會既 我同你買夠十本
絕不走數

依家時事台個環境同舊登沒落之前一樣，又係有班日和同洪非凡咁嘅人係到興風作浪，宣揚冷血同涼薄，尤其係班口德撚同屌人捐肝係為錢為出位果班

多謝你支持青如

嘩你咪係度開戰線好喎短毛喵
死返出去公海同人片啦

成日覺得geog好難讀，當年冇揀

乜禮拜六都要考試
加油，同時多謝你支持青如

btw你班人溫書記得注意坐姿
當年我就係因為坐姿不良
搞到依家腰骨同頸有排煩

溫final溫到死，一上黎咁多文，好有動力

等緊飛土耳其

人如其名
小心啲呀不過

我都等緊動力出故

已經係

考oral考衰咗，好唔開心，幾時有文

知道

後面重有幾多科未考?
考完一科就一科，focus 係下一科就得

【第六話】

「對不起……」二小姐在前方走著，小聲的跟身後的星稀說，「我剛才還以為你生事了，打了你一下。」

二小姐覺得很抱歉，一直以為星稀是個不可一世、口出狂言的大壞蛋，原來星稀也是個勇敢善良的人。經過抓賊子一事後，學校的女生們都紛紛討論著星稀，沿路離開時都有同學指著他和二小姐竊竊私語。

「道歉的人是我才對，今早我令妳生氣了，才會令妳對我心存偏見。二小姐，希望我們可以重新開始正常的主僕關係吧。」

「……好的！」二小姐轉過身來，很高興的點了點頭。

星稀也報以燦爛的微笑。沒錯，這個小女孩沒有交惡的必要，但只有跟她關係良好，他才可以達到自己更大的目標……

當天晚上，二小姐吩咐了星稀回房間休息，直到明早才送她回校。

「煩死人了！」二小姐用力的拍在鋼琴上，不想再聽命於父親。她根本就對鋼琴沒有興趣啊，只是父親想她當個出色的大家閏秀，她才迫著要練好鋼琴。二小姐這一年才只有中二，但她早於升上中一的時候，就已經考取八級琴試了。

這在有錢人的世界中，並非一件稀奇的事。在這個荒謬的年代，莫說是有錢人，普通的中產子女都有這種成就。

二小姐自知自己並非彈鋼琴的材料，她討厭看琴譜，又討厭數拍子。但在父親的壓力下，她才迫著要彈鋼琴。

談到二小姐的父親，羅峻，大家一定以為他是個嚴厲的人吧？相反的，他是個常常臉帶笑容的好好先生。羅峻是個富家子弟，並非白手起家的有能之人，他繼承了上一代的遺產，投資了不少具潛力的企業，而且頗具慧眼，甚少失利。因此，他在社交界中才沒落得「二世祖」的壞名聲。

對二小姐而言，父親是個不可違抗的人。因為二小姐知道，父親說的話往往是正確的。加上每當二小姐鬧脾氣時，父親就會露出一臉失意沮喪的樣子，幾乎快哭出來一樣，讓二小姐很是心軟。因此父親的話，二小姐都不好意思違抗。

更重要的是，二小姐的母親正躺在私家醫院裏。羅峻是個好父親，也是個好丈夫，儘管妻子長年因為健康欠佳，他都從不惹草拈花，而是幾乎隔天的，就去醫院探望一次。

二小姐很敬重父親，所以無論有多不情願，她都會選擇聽從父親的命令。

Live

佢呀爸竟然咁好

一科 好驚溫唔切

有文

推
之前睇mkc已經好鍾意nick
代左nick係楊明

爆埋佢就解放嫁啦，加油

點解會係楊明你鍾意楊明？

「二小姐？」剛巧，星稀在鋼琴室外路過。

「啊，對不起，剛才我拍鋼琴太大聲嚇到你嗎？」本來壓在琴鍵上的二小姐馬上坐好。

「不，我剛才有點事找禮先生，回去的時候聽見妳大叫而已。我可以進來嗎？」二小姐點點頭，星稀便走進去了。

「星稀你懂得彈鋼琴嗎？」

「懂得，不過我沒有考過琴試。聽老管家說二小姐很擅長彈鋼琴啊，中一的時候就考取了八級。很厲害啊！」星稀站在二小姐的後方，看著琴架上的琴譜說道。

「這都是迫出來的。我一點都不喜歡鋼琴。」二小姐扁著咀說道。

「啊啊，果然是個小孩子呢。」星稀走過去，掀起她的琴譜來看。

二小姐聽到他這樣說，整個人都不好了。少女們都是這樣子的，年輕的時候想當成熟女性，不喜歡被看待成小孩。可是她們都不知道，六七年後她們卻想回去十四歲的時光呢。

「星稀，難道……你喜歡彈鋼琴的女生嗎？」二小姐好奇的問道。

「嗯……喜歡音樂的人，都不會是壞人吧？」

二小姐聽見，瞪大了雙眼發呆。糟糕了！她可不想被星稀討厭啊！

「哈哈，說笑而已！我知道有好多樂隊成員私生活都不太檢點，有些還會吸毒、打架等等，都留有案底。那當然，喜歡音樂的也有好人啦。」

「原來如此……」二小姐鬆了口氣。

「有機會學習鋼琴不是很好嗎？我也想像二小姐一樣，在社交場合的觀眾前彈奏鋼琴呢。」星稀抬頭，看著牆上掛著的相片說道。

「那麼，你想彈一下嗎？」二小姐站了起來，「讓你來試試吧。」

「哦，謝謝了。」星稀坐下來，隨意的彈起了一段動聽的旋律。

「這首歌是……」二小姐皺眉問道。

「很有名的喔，是桑田佳祐的《明天會放晴嗎》。」星稀一邊彈琴，一邊說道，「即是《求婚大作戰》的片尾曲啊！」

「哦，我聽過！這麼多年前的日劇……」

「哈哈，我老了！」星稀笑著說道，「慢著……咦？」

忽然間，星稀奏到一半就停下來了。他重複的按著幾個琴鍵，二小姐一頭霧水的皺眉看著他。

「怎麼這幾個琴鍵……嗯，音調有點不對啊……」星稀站起來，左顧右盼，「旁邊那箱盒子是？」

「那箱？噢，是平常調音師傅用的，我給你拿過來吧……」

二小姐把箱子遞過來，星稀便很熟練的把鋼琴結構拆開，用著不同的工具把它修理。

「星稀好厲害啊……跑調甚麼的，我都沒能聽出來！你是有絕對音感之類的嗎？」

「沒那麼厲害啦……」星稀一邊笑著，一邊修理鋼琴。

「你們在幹甚麼？」忽然，禮先生一臉嚴肅的走了進來，「誰讓你擅自拆開二小姐的琴？」

「禮先生，不是這樣的！星稀發現鋼琴有點不對勁，替我修理鋼琴而已！」

「修理？」禮先生整個臉色都不好了。

「對不起，」星稀快速的把鋼琴合好，「我以後不會再拆開二小姐的鋼琴了。那麼，二小姐，我先回去房間休息，明天再來侍候妳。晚安。」

「禮先生，你怎麼把星稀嚇走呢？他只是……」二小姐上前拉著禮先生的手問道，只見禮先生的額角流下汗來。

「不可能的……一定是巧合！」禮先生小聲的喃喃自語道。

「禮先生？」

「沒、沒事！二小姐，我先失陪了。」

「怎麼禮先生怪怪的……」二小姐搔了搔頭，便坐回去練鋼琴，「這是為了星稀啊。」她微微的笑著說道。

真係好日式少女漫

青如日常之一

女仔有可能怕血咩 咁佢黎m個陣點算

呢個問題問得好好
同樣嘅問題我都問過青如本人

貓貓來留名

你都痴線，明明我睇開日劇我好少睇少女漫架

隻喵好慘咁

【第七話】

「白癡Niki回來了！」剛進入課室的一剎，便有好些女同學圍著二小姐轉。

「怎麼了？」一頭霧水的二小姐看著她們問道。

「那個……昨天英勇捉賊的少年，是妳的管家吧？」

「對……所以呢？」

「噢太棒了！這天下課後，我們可以去妳家玩嗎？」女同學的眼睛都發光似的。

「真的嗎？當然可以！」二小姐也燦爛的笑著答應了。

二小姐在學校沒能交到幾個好友。每天上課下課，都只有她跟管家一起。難得有女同學想到二小姐的家裏玩，她當然感到受寵若驚。

於是下課的鐘聲一響起，二小姐便領著一群女生下樓。

「二小姐，請問……？」平常孤身隻影的二小姐，居然一下子圍著了一群人，星稀便感到疑惑。

「她們今天想到我家作客，星稀你要熱情款待她們啊！」二小姐高興的說著，把書包塞進星稀的懷裏，然後領著一群女生跳上了九人車之中。

「好帥啊……你叫甚麼名字呢？」女生們伸過頭來問星稀。

「謝謝，我是星稀。」

「是月明星稀的那個星稀嗎？」女生們問道，星稀便微笑點頭。

甚麼？她們居然都知道出處，就只有自己不知道嗎？二小姐頓時覺得自己像笨蛋一樣，用力的一下把頭撞向玻璃窗。

「好痛……」二小姐摸著自己的額頭說道。

「二小姐，妳怎麼了？需要叫司機駛慢一點嗎？」

「啊……不用！」二小姐慌張的揮手回答道。

「真是個笨蛋啊……」忽然，一個女生很直接的說道，二小姐頓時愣住了。星稀也嚇得轉過頭來，看了一看。

「那麼，星稀你是新入職的管家嗎？」女生們若無其事的繼續問道。

「對……」星稀看了二小姐的臉色一下，只見二小姐尷尬的低下頭來，他便沒再追究下去。

「那你幾多歲呢？」女生們繼續滔滔不絕的問星稀問題，二小姐好像自成一角一樣，靜靜的望向窗外看風景。

到大宅後，二小姐上房換了一套好看的裙子下來。

「怎麼樣？好看嗎？」二小姐從樓梯跑下來，在女同學面前擺了擺裙子。

「嘛……還可以吧？」女生們坐在大梳化上看手機，抬頭看了二小姐一眼，敷衍的回答道，又再次把目光放到手機上，「哈哈……這個好笑！她以為自己是女神一樣的擺姿勢！」

「妳們都在討論誰呢？」二小姐興高采烈的跑過去探頭看，「嗯？這不是我們班的……」

「是啊，就是我們班的女班長。我們早就看她不過眼，妳有異議嗎？」

「哈哈，她超討厭的，平常在課室裏擺出高高在上的模樣！」女生們繼續滾動著手機說道。

「可是，這樣不太好吧……她只是盡責而已……」二小姐小聲的說道。

「哈？」其中一個女生站了起來，「妳這算是不歡迎我們來作客嗎？」

「不是！並不是這樣的！」二小姐慌忙的回答道。

「喂，坐了那麼久，就只有紅茶能喝嗎？」別的女生拿著茶杯說道，「星稀，給我添點橙汁！」

那女的直接命令星稀做事了。

啲女

「二小姐，我該去倒果汁嗎？」星稀故意走過去，先問二小姐。

「呃？可以！當然可以！」二小姐有點手足無措的答道，星稀才走過去倒了幾杯果汁給她們喝。

「Niki，妳彈鋼琴挺厲害的嘛！」有些女生們把二小姐放在飯廳的獎杯拿上手看，「妳在2015年的比賽有亞軍呢。可是阿花彈鋼琴的水準也不弱啊，就在上一屆的比賽贏了冠軍。」

「是嗎？大家都很厲害啊……」二小姐苦笑著說道。

「哎喲，妳們這麼的說著，我好想聽Niki演奏一曲呢！可以嗎？」女生們笑瞇瞇的問道。

「可以！妳們想聽些甚麼呢？喜歡《天空之城》嗎？還是《哈爾移動城堡》比較好？」二小姐坐到客廳放著的三腳鋼琴上問，女生們卻繼續嘻笑怒罵的看手機。「那……我隨意彈些甚麼吧！」

二小姐隨意的翻著琴譜，又演奏了幾首有名的曲目，卻換來坐在梳化上的女生們的無視。

女生們自顧自的看手機、掀時裝雜誌，整個環境就好像一群富豪坐在高級餐廳內，毫不在乎正演奏的樂手。二小姐一臉委屈的演奏著，在終止符的一剎，眼眶裏頓時泛起了淚光。

只有星稀大聲的拍起手來。所有女生便一臉不屑的抬起頭來，盯著星稀。

「我口乾了，給我多添些果汁。」阿花遞起了杯，向星稀示意。

「閣下是阿花小姐對嗎？」星稀微微的鞠躬問道，「妳是上一屆的比賽冠軍，想必妳對表演很有認識。」

「哈？你想說些甚麼？」阿花板起了臉，感到星稀的敵意。

「既然妳是公開比賽的冠軍，妳應該很瞭解甚麼是對演奏者的尊重吧？」星稀依然笑瞇瞇的說著，「我相信這方面，阿花小姐一定很出色優秀。」

「你！」阿花怒得站了起來，指著星稀的鼻子喊道。

「我？我是星稀，是二小姐的管家，不是妳的管家，如果妳想喝果汁的話，請先問這家的主人，即是二小姐。這裏我沒權作主的，不好意思。」

「夠了，不要這樣啊……」二小姐跑了過來，拉開了星稀。

「哈，Niki，猜不到妳請管家的標準就只是看臉啊！這麼沒禮貌的管家還真是頭一回碰到，我們走！」阿花把杯中的果汁倒在地上，然後提起書包就走了，別的女生也跟了上去。

「慢走……啊，還有，請自行叫計程車吧，二小姐的司機休息去了。有空再來玩啊。」星稀擺出一副送客的樣子，女生們氣得漲紅了臉，頭也不回的小跑走了。

二小姐低頭看著地上的果汁，不禁哭了出來。

「星稀，謝謝你……」她跑了過去，從後擁著星稀說道。

「二小姐不用謝，這是管家的本份，不會讓別人侮辱我的主人。」星稀轉過身來，摸了摸二小姐的頭。

「以後……我不會再輕易信人的了……嗚嗚……」二小姐是個愛哭鬼，即使她點頭承諾了星稀，還是繼續哭個不停。

原來係Niki嘅故事

終於知道

推多幾下

劉明

星希 我估佢再過冇幾耐就會離開niki 如果唔係點解niki後尾會痴住mkc 如果星希仲係到應該會跟實佢 其實星希係咪入黎做管家係有陰謀或者係要搞到佢地生意失敗？

屌！蝦我讀得書少以為星稀真係個MK名

怎麼你的名字這麽...這麽MK？

LM

好想知星稀做管家既原因

星稀其實就係玫瑰花大哥哥，但因為niki爸爸令到佢地失意失敗，所以佢決定做管家報仇！ 亂估

正路

諗起メイの執事

Yo 我個名叫曹操 依家同你rap返首短歌行

好warm

咩嚟？

係黑白嘅效果

至少都要香港嘅凌晨時間先會再出故
大家可以去瞓教先，瞓醒再睇
Good night

oh 無文了

蘿莉二小姐

【第八話】

「不會讓別人侮辱我的主人！」夜裏，二小姐看著鏡子，一臉認真的說道。

說過這句後，她便像瘋子一般的失控大笑，然後跳到床上翻滾。

「真是害羞啊！！！！！！」二小姐躺在床上自言自語道。

忽然間，門外有人叩門，嚇得二小姐畢直的坐好。「咳咳，難道是星稀找我嗎？」，二小姐吞了吞口水，小聲的自己說道。

「Niki？爸爸回來了。」甚麼？原來是爸爸而已。二小姐有點失望，但還是下床去了開門。

老爺走進二小姐的房間，很普通的跟二小姐談起日常的事來。

「開學後的生活，適應了麼？」老爺鬆了鬆頸上的領呔問道。

「啊……適應！」有點心不在焉的二小姐回答道。

「適應便好。近來爸爸的工作都比較忙，沒空理會妳的事，畢竟餐飲業我還是頭一回接觸呢，有很多的東西都不瞭解。」

「沒關係！我明白爸爸的苦處。」二小姐雖然天真，但性格還是很善解人意的。

「嗯，這就好了。還好兒女們都能體諒我呢。」老爺凝望一處說道，「啊，對了！汪爺爺走了之後，妳跟新的管家相處怎樣？我還未抽空見過他呢，他人品好嗎？」

「很好，星稀他很厲害的！他第一天就在學校抓了賊，今天還替我趕走了些壞同學，而且他很欣賞我會彈鋼琴……」談到星稀，二小姐便變成一隻開籠雀一樣，滔滔不絕的說道。

「好、好……爸爸知道他好了。妳別這麼緊張啊，我沒換走他的打算，哈哈……」老爺很少見二小姐這麼興奮，有點驚訝的笑了。

「我沒有緊張啊……」二小姐低下頭來，害羞的說道。

「這個星稀挺厲害的啊，我常常叫妳練鋼琴，妳都不情願，現在卻稱讚星稀欣賞妳的琴藝。」

「哪有這種事……」二小姐漲紅了臉，慌忙的否認了。

「阿禮！」老爺笑著的喊道門外站著的禮先生，「叫那個新管家上來吧。」

二小姐聽見便有點緊張，馬上把頭髮撥好。一會兒後，星稀便上來見老爺了。

老爺從頭到腳的打量了星稀一番，心裏想著果然是個美少年。

「你就是星稀嗎？二小姐看來很中意你呢。」對，此處老爺說的是「中意」。

「鍾意？！我才沒鍾意星稀啊！爸爸你在說甚麼呢？！」二小姐的臉頓時紅得像蕃茄一樣。

「呃？哈哈哈……」老爺大笑起來，禮先生和星稀也禁不住笑了，「不是這個意思啦……哈哈……」

二小姐一頭霧水的看著他們，摸不著頭腦。

「謝謝老爺和二小姐。」星稀微微的鞠躬說道。

「那以後拜託你要好好的照顧二小姐啦。嘩，都這麼晚了！其實我就只是想見見你是個怎樣的人，沒別的事了。大家都去睡吧，我也要去梳洗了。」

老爺走的時候，又用力的拍了拍禮先生的肩，禮先生便沒有跟著老爺離開。

「那麼，二小姐，晚安。」星稀跟二小姐說道，然後轉身離開，關上了門。

「且慢。」禮先生站在走廊，截住了星稀，「你知道你的身份是管家吧？」

「嗯？是的。」星稀有點驚愕的回答。

「希望你記住自己的身份，不要做出令二小姐誤會的事。」禮先生哄近星稀說道，然後便走了。

星稀點點頭，又望向老爺遠方走著的背影。

「真是隻老狐狸啊。」星稀心裏想道。

mkc客唔客串下

出快d

都算快啦

難得有人肯催故你唔好阻住啦

故事仲未有咩進展

我係一個過氣有錢仔，入咗仇人屋企做

快點來催故

出快d啦青絲

文呢

舊讀留名

要啦

喵

仲未有文。。。

一陣先，頭痛緊

點解痛

唔知，久唔久就會咁
今日痛咗全日，可能要聽日先出到文

其實故評人講嘅嘢好中肯，無論係評個故定你嘅態度，定係圍爐取暖
文筆真係有好多進步嘅空間，一開頭嘅語氣助詞實在多到好累贅
故事鋪排都ok嘅，只係視角有少少亂，見你應該係想用第三身全知視角，但有時又好似變左invite讀者去niki視角咁
一兩日出一次係無問題，但每次可唔可以個量多少少？或者儲多幾日再出？每次睇幾行又要碌過啲齋推post嘅表情符號，其實好影響閱讀嘅心情
希望你會願意接納讀者意見，而唔係無視再放暗箭就算

多謝你建議

【第九話】

「妳喜歡這個音樂盒嗎？」大哥哥的臉朦朧的出現在二小姐的眼前。

「你是誰？是大哥哥嗎？」二小姐向伸出了手，嘗試抓住他的肩膀。

「再見了……」大哥哥的身影卻愈來愈遠，然後消失於一片白茫茫的煙霞中。

「二小姐！醒醒啊，二小姐！」

「大哥哥……大哥哥！」二小姐再一次從夢中驚醒過來。

「二小姐？妳還好嗎？」二小姐揉了揉眼睛，站在前方的不是大哥哥，而是星稀。

二小姐頓時滿臉通紅，用力的推開星稀。

「你、你、你、你……你！何時進來了我的房間？！」二小姐尖叫道。

「二小姐，已經七時半了，我怕再不進來叫妳起床，便會遲到……」

「甚麼？！怎麼我的鬧鐘沒響……」二小姐轉頭一看，才發現鬧鐘早已被她掃在地上。

二小姐匆匆忙忙的梳洗，又隨意的束好了馬尾，便衝上大宅外的車子上。

「二小姐，那個……」坐在車上的星稀欲言又止道。

「星稀，今早真的謝謝你了。」二小姐鬆了一口氣說道，又接過星稀為她準備的三文治來吃。

「不用謝，可是妳的馬尾有點亂。」星稀從衫袋中拿出一面男士用的小鏡子和一把半月梳，然後用心的替二小姐重新梳好頭髮。

星稀的指尖碰到二小姐頸背的一剎，二小姐整個人像是觸了電一樣的，嚇得不懂反應。

「不先把頭髮梳好的話，不能束上馬尾呢。」星稀迅速的把她的馬尾梳好，遞過鏡子，「看看怎樣？」

「謝謝你。」二小姐拿鏡子一看，她的頭髮不再像一束雜草，而是柔順的一把馬尾。

回到課室的時候，班上的女生都竊竊私語的看著她。

「她的管家可無禮了……」

「不是吧？竟然這樣對待阿花？」

「真是不可思議……」

二小姐不用猜想，都知道準是昨天那群女生到處說她的壞話，想讓她的名聲變得更壞。二小姐沒反駁甚麼，而是安靜的坐下來。

她知道，很多事情只會愈描愈黑，不實的指控怎樣辯解也難以洗脫。反正她知道自己和星稀做對了，就已經足夠。

「別用妳骯髒的手拉著我！」忽然間，阿花大聲喝罵某個人，讓所有人的目光都轉移到那邊。

「我都說了，校規中寫明髮飾是不可以用彩色的。」一個看起來甚是瘦弱，戴著眼鏡，束著兩條小辮子的女生拉著阿花的手說道。

「哼，好笑。」阿花用力的甩開她的手。「妳這個臭資助學生，以為自己成績好、深得老師喜歡，順利當上了風紀員，就能在我頭上指指點點嗎？」

「請妳說話尊重一點。」那女生抬起頭來，木無表情的說道。

「尊重？我需要對妳這種威廉寄生蟲說尊重嗎？荒謬！不想想自己的學費由誰來付嗎？哈哈……」別的女生也跟著阿花一起笑了。

「妳們……別這樣……」二小姐站了起來，支支吾吾的說道。

「哦？白癡Niki想護著這個四眼妹嗎？」

「我才不是白癡……」二小姐低下了頭，小聲的說道。

「好了，別吵。我剛才已用錄音筆把妳說的話錄下來，要我拿去給訓導主任聽嗎？」四眼妹從裙袋拿出錄音筆來，不慌不忙的說道。

「妳！好，就算妳有種！」阿花把頭上的髮圈摘下來，用力的扔在地上。

二小姐兩眼發光的看著四眼妹，咀巴都張大了。

「好厲害啊……」她喃喃自語道，又追了上去找四眼妹。

「別走！妳很帥氣啊，剛才都嚇得阿花不敢說話。」二小姐拉著她的手說道。

「誰叫我是風紀員呢？對了，剛才謝謝妳想替我出頭。」四眼妹點頭說道，想轉身離開。

「請問妳的名字是？」

「我叫彩雲。在妳班旁邊的課室上課。羅氏二小姐再見。」四眼妹淡淡的說道，然後揮手離開了。

彩

彩雲國物語

正啊

求文

想當初我都有份十連
諗返起覺得好戇鳩
自隊1打

文

等多d文再睇..

文呀

關公平咩事

短毛喵同青如

【第十話】

自從那天開始，二小姐便對彩雲甚是在意。她經常會到彩雲的課室門前偷看，又會故意的在走廊上來回踱步，想碰到彩雲當值。

「麻煩你，我想要一份三文治！」平常的二小姐都不會到「平民飯堂」吃午飯，但她知道只有這裏有機會碰到彩雲，便開始到這邊吃飯。

「我想點一份A餐。」忽然間，二小姐身後傳來熟悉的聲音，二小姐轉身一看，果然是彩雲。

「彩雲！！」二小姐輕三文治都沒有接過，便跑了上去。

「妳……怎麼了？」彩雲有點驚詫地看著她。

「沒甚麼，就一直想見妳啊！」二小姐是個超級天真的人，很率直的便跟彩雲說了。

「呃……妳先去拿三文治吧。」二小姐一離開，彩雲便自顧自的捧著餐去了找位置坐下。

二小姐回頭一看，便拿著三文治追上去。

「為甚麼就要纏著我呢？」彩雲有點不耐煩的說道。

「因為妳很厲害啊！平常我都不敢反抗她們的。妳知道嗎，她們試過在我家裏奚落我，也是由我管家來替我出一口氣。」

「嗯？為甚麼不反抗？」彩雲有點不高興的問道。

「因為……因為她們人多，而且我沒膽量啊……」二小姐低下頭來，「所以！所以！」

「所以甚麼？」彩雲自己吃起飯來，不在乎的問。

「所以，妳是我偶像！」二小姐忽然激動的拍桌子說道，旁邊有好幾個人都看過來了。

「哈哈哈……」彩雲禁不住笑出來，二小姐有點迷惑的也跟著笑了。「喂，妳是笨蛋嗎？」

二小姐本來上揚的咀角頓時彎下來了。

「我說啊，我只是一個平常人，平常人就會反抗不正確的事。所以並不是因為我厲害，而是妳太廢太弱，明白嗎？我也不需要跟班和支持者，知道嗎？」

「可是……可是……」二小姐急起來了

「所以，不要再跟著我了。再這樣下去，我就會告訴訓導老師。」

「那麼，我可以當妳的好朋友嗎？」二小姐急得站了起來問。

「朋友嗎？」彩雲的臉色忽然不好了，「世界上沒有朋友這回事。」

「嗯？」二小姐聽不懂，瞪大了眼睛問道。

「所謂朋友，就只是互相利用的工具。如果朋友會為自己帶來不幸的話，沒有人會再跟這種人親近的。」

「我不會這樣的，請相信我！」

「好吧。如果一個月內，妳仍然能忍受的話，我就願意當妳的朋友。」

鍾意個故嘅話，順便幫我推下紙言啦。

點推

點推先
順手比埋Link黎

第一頁已經有link
fb同紙言都放曬
每日都入下去同f5下就得，好似係

幫手推

google咗，叫我的帥管家

留名 加油

【第十一話】

「世界上沒有朋友這回事。」晚上，彩雲在自己的日記上寫了這句話。

放下筆後，她把目光轉看牆上的一幀貼紙相。貼紙相中，彩雲沒有戴著粗框眼鏡，也不是束著土氣的辮子。當時的她，留著厚厚的一層劉海，打扮時髦，看上去就是個小美人兒，和另一個同樣可愛的女生一同拍照。

相中還印著「Forever friend」這句英文。

她一邊看著這幀相片，一邊放下了她一直束著的烏髮，回憶起小學的往事……

「彩雲！」小六那年的炎炎夏日，彩雲如常的站在學校門口等她的好友Lily一同回校。

小學的彩雲並非就讀名校，而是一間相當普通的地區小學。小學的校風純樸，沒有名利鬥爭，同學們之間的關係也相當融洽。

「怎麼今天這麼晚才回校呢？我都站了三十分鐘呢！」彩雲笑著問道。

「對不起！昨晚我溫習得太夜了，一不小心就看書直到四時才睡……」

Lily說畢，二人便一邊走著，一邊談話。

「妳是笨蛋嗎？用得著那麼勤奮嗎？」彩雲開玩笑說道。

「別笑我嘛……」Lily用力的歎了一口氣，「誰叫我們都想考上威廉書院呢……」

「其實……我不去威廉也沒關係的。」彩雲忽然站著，「雖然說考上當資助學生的話，家裏也不需擔心學費問題，但我父母仍對進名校甚麼的，沒有多大興趣。所以，妳不用這麼勉強自己的，我可以跟妳一起報普通的中學啊。」

「才不要。」Lily馬上板起了臉，「進威廉書院，是我的夢想。只有進去，我家才可以扭轉人生吧？我的媽媽也是這麼想的。妳不都是想進威廉嗎？我們要一起考上威廉書院吧！」

「可是……」

「我們是朋友，對嗎？」Lily用力的抓住了彩雲的手問。

「嗯！我們一起考上吧！」彩雲點頭說道。

都唔知妳出左文

「威廉書院真的有那麼好嗎？」在咖啡店裏，彩雲一邊寫著筆記一邊問Lily。

「當然！」Lily頓時笑逐顏開的說，「告訴妳吧，其實我的表哥是威廉的畢業生。畢業後，他考上了香港最厲害的督都大學，現在在投資銀行工作呢。」

「是嗎……」

「表哥和我一樣，都只是誕生在小康家庭。他老是跟我說，考上威廉才可以改變命運，我媽媽還天天叫我以他作榜樣呢。」Lily笑著說道，「可是他說很多有錢人都不易近人，有些還會瞧不起資助學生。彩雲妳那麼堅強，我們一起考上去後就不怕有人欺負我了！」

「好吧，我知道了。我會跟妳一起考上去！」彩雲苦笑著說道。

威廉書院有自己的收生試，有的是體育試，有的是藝術試，當然還少不了最多人報考的學術試。不同出身的學生，都可以去報考，而Lily和彩雲就一同報考了學術試。

「彩雲，怎辦呢……我剛才好像少答了幾題……」考試後，Lily便跑出來跟彩雲說道。

「沒關係啊，我都考得不好。我猜大部份人都做不完。」

「真的嗎？那太好了……」Lily鬆了一口氣，「對了，妳會做英文卷最後那篇作文嗎？竟然問我們怎麼看自私，還真是簡單，自私一定是不好的東西啊……」

「自私？我好像沒有看到這題……」彩雲聽到便眉頭一皺。

「嗯？三選一之中，第二題啊！」

「我也選了這……」正想說下去的時候，彩雲愣住了。

咦？Lily是不是誤會了「Selfie」的意思？她看著Lily燦爛的笑容，便不禁再說下去。

「我沒有選那題來寫，我寫了消防員的那題。」她搖搖頭，看著Lily說。

「原來如此。總算是考完了威廉的學術試，我們一定能考進去的！」

沒關係，反正威廉這種名校都不可能收我倆的。彩雲這麼想著，便打算繼續瞞下去。

我屌 selfie

乜你地唔係一齊住？

【第十一話】

「彩雲，我們家收到威廉寄來的信！」某天下課後，彩雲甫回到家中，便看見媽媽從屋子裏奔跑出來，「威廉取錄了妳！」

「哈？」彩雲用力的捏著背包帶，「給我看看。」

「真是太好了！我和爸爸本來沒奢望妳能進威廉啊，不過能進的話，怎麼說都是一件好事。一會兒爸爸下班後，我們去酒樓打邊爐慶祝一下吧？還是去餐廳好呢……」

媽媽興奮的不停說著，彩雲呆望著信上「已獲取錄」的四個字，惶恐不安。

「媽，先不要吵，我想給Lily打個電話。」彩雲跑到客廳去，撥起Lily家的電話。

「喂？是Lily嗎？」

「Lily她剛去了洗澡。妳是誰？」對方的語氣有點不好的回答道。

「我是彩雲。那……一會兒她洗好澡後，可以叫她打電話過來嗎？」

「嗯，知道了。」彩雲正想掛上電話的時候，才察覺到對方沒放好電話便走開了，通話仍然進行中。

「妳別哭啦，臭丫頭！」

「媽……不要打了……」

「怎麼生出妳這麼笨的女兒？妳不看看表哥？他都能考進去，怎麼妳考不進？我打死妳……」

「媽……不要……我知錯了……」

「這下子我和妳爸爸的心血全都沒了！枉我們供書教學，妳這麼不爭氣……」

「嗚嗚……」

彩雲嚇得張大了口，慢慢地放下聽筒。

「怎麼了？Lily她能考上嗎？」媽媽興高采烈的跑了過來問，彩雲搖頭作答。「怎麼會這樣……我之前在家長聚會中，有跟她媽媽談過話，她父母好像對她期望很高的。」

「嗯……」彩雲只想著該怎樣告訴Lily自己考上了威廉。

「沒關係！她和妳是好朋友，一定會明白妳的喔！」

第二天上學的時候，Lily的咀角和手臂都有瘀傷。

「早晨，妳……」彩雲看到她的損傷，便愣住了。

「跌倒而已。」Lily低著頭，一臉死灰的說道。

「原來如此……」彩雲裝作不知內情的點頭。

「彩雲，妳收到威廉的通知信嗎？」

「呃？還沒呢……」彩雲支支吾吾的說。

「我昨天收到了，結果還是沒能考上。」

「沒關係，妳平常在學校的成績這麼優秀，一定能考上其他……」

「不是威廉的話，還有甚麼意思！」忽然，Lily怒喊道。「對不起……我先回課室了。」

回到課室的時候，便有好些同學和老師等著她們。

「彩雲，學校收到通知，妳獲威廉書院取錄了！」

彩雲瞪大了眼睛看著他們，不懂反應。

「嗯？妳本人不知道嗎？無論如何，恭喜妳！」

彩雲依舊不作一聲，而身旁的Lily忽然紅了眼睛，瞪了彩雲一眼，便轉身跑走。

「Lily！」彩雲追到女廁之中，只見Lily按著洗手盤不停哭泣。「不要這樣，我沒想過……」

「妳很高興吧？」Lily站直了身子，「為甚麼能進威廉的人不是我，而是妳！」

「Lily……？」彩雲被嚇呆了。

「妳根本就不在乎威廉的學位！明明我天天都跟妳一起溫習，為甚麼妳能進去，我卻不能？這公平嗎？」

「我……」

「明明我比妳努力，我比妳優秀啊！妳現在看我變成這樣，覺得很優越吧？」Lily用力的一把推開彩雲，「我們以後都不是朋友了。」

彩雲被推跌在地上，而Lily則氣沖沖的跑走了。

真心覺得青絲寫故風格有少少似珀絲打，由其是寫男女，朋女之間的描述，但唔同嘅係珀絲故比較寫實黑暗面比較多，而青絲嘅比較正面同夢幻d。
Btw 其實青絲你係唔係同珀絲同一個人，只不過係正面人格同反面人格？
好鐘意青絲你d故，正已平

你一定仲未睇我《女神之死》個故啦，咁都夢幻

冇上開講故台所以唔知邊個係珀絲Sorry

陰暗面 真係好恐怖青絲你身同感受？

文
呢

珀絲啲故又係好正

【第十二話】

「彩雲同學！」彩雲早上回到威廉書院的時候，二小姐再次跑了上去跟著她，「今天，我可以跟著妳一起吃午飯嗎？」

「隨妳喜歡。」彩雲淡淡的說道。

「早安，彩雲小姐。」星稀走在二小姐的身後，微微的向彩雲點頭。

「這位是……？」彩雲上下打量了他。

「他是我的管家，也是我的好朋友，叫星稀！他和我也可以跟妳做朋友的！」二小姐跑了去星稀的旁邊，拉著他的手臂說道。

「女學生不可以跟異性走太近！」當風紀員的彩雲煞有介事的喊道，然後上前分開了他們。

「呃……管家也不可以嗎？」

「對不起，給二小姐麻煩了。那麼我在這裏等妳下課吧。」

「慢著！」二小姐拉著了星稀，「彩雲，剛才妳答應了我，和我一起吃午飯，對吧？」

「是，那又怎樣？」

「星稀，麻煩你替我們準備飯盒，可以嗎？」

「當然可以。」

「太好了。彩雲，中午再見！」二小姐興奮得跳了起來，然後獨個兒跑了上課室。

「看來她跟你關係很融洽呢。」彩雲看著二小姐的背影說道，然後轉過身來，凝視著星稀。

「請恕在下無禮。」星稀本來笑瞇瞇的，忽然變得沉重起來，「請問彩雲小姐，是真心想和二小姐當朋友的嗎？」

「甚麼意思？」

「容我坦白一點說吧。二小姐生性單純，從來都不會懷疑別人的內在一面。曾經，她錯信過許多女同學，讓她受了不少傷。假如彩雲小姐無意跟二小姐交友，希望妳及早告訴她，讓她不要再糾纏妳。」

「朋友？」彩雲聽見這兩個字，語氣有點激動，「我不需要朋友。我問你，你是Niki的管家，她交朋友的事，輪不到你來干涉，可是現在你如此緊張，是因為你把她當成朋友了嗎？」

「我跟二小姐……」星稀想說下去，卻馬上被彩雲截住了。

「管家和主人之間，永遠不會是朋友。我不需要朋友，亦無意傷害甚麼大小姐還是二小姐，我不在乎所有人。就是這樣。」

彩雲說畢，便轉身而去。

「二小姐是我重要的人！」星稀喊道，「妳說的對，我跟二小姐不可能成為朋友，但是，我肯定她是我重要的人。所以，我希望妳不要傷害她。」

彩雲聽罷，沒有回頭便繼續離去。

「也希望妳不要妨礙我……」星稀看著彩雲的背影，低聲的自言自語說道。

星稀既目標好耐人尋味

喺我執相前見到有文，好開心

終於

其實佢全名係咩？就咁一個珀字？

我仲未執相
5月尾考試，有一個星期考三份essay
乜都未開始溫過，唔好講執相

短篇集：《面具》

星稀沉左船

有追哂mkc個故嘅讀者留名

今日會唔會考慮出文

29/4 香港時間夜晚

「彩雲！彩雲！」中午，二小姐跑到彩雲的課室門外大喊。

「哪兒的風把那低能女吹來了……」班上的女生馬上認出二小姐來。

「妳可否安靜一點？不知道這樣會吵到別人嗎？」彩雲怒氣沖沖的走出來說道。

「對不起……星稀準備好了飯盒，我們到花園那邊吃飯好嗎？」

「走吧。」彩雲沒耐心的擺著手起行。

這是一個風和日麗的中午。學校的花園裏有一間玻璃溫室，不少準備飯盒的同學都坐在這裏用飯。當然，他們大多是貴族子弟，一群人圍著圓桌子坐，談笑風生，吃飯的時候都有管家或女僕站在身旁，不時幫忙添茶遞水。

「二小姐，彩雲小姐，午安。」星稀微笑點頭，然後替她們拉開椅子，又安放好餐巾和餐具。

「咦？星稀，飯盒呢？」二小姐左顧右盼說道。

「請耐心等候。」星稀招一招手，突然彬仔推著銀色的餐車，從遠方跑過來。

「二小姐午安！今天大少爺叫我不要煩著他，所以我來這邊幫星稀忙。多多指教！」彬仔滿頭大汗的走過來，率直大聲的向她們打招呼。汗臭卻馬上嚇得旁邊坐著的同學側目。「呃……我還是先出去吧。二小姐有甚麼事情找我，儘管找我吧！」

像傻瓜一樣的彬仔用力的鞠躬，然後跑開了。

「星稀，發生甚麼事了？怎麼推來了餐車？」

「二小姐不用怕，我想今天難得妳有興致和同學用餐，便打算弄一些豐富的食物。」

星稀打開了餐車上彎彎的銀色蓋子，原來裏面裝了一個小爐頭。

「嘩……誰家的小姐那麼誇張……」旁邊的同學紛紛看過來議論著，「好像是羅氏的……」

「今天的主菜是Fillet steak。抱歉的是，我應該準備不來前菜，不過我早已準備好心太軟作甜品，希望兩位小姐見諒。請問兩位想要幾成熟呢？」

「我要Medium rare吧。」二小姐說道，然後轉頭望向彩雲。

彩雲怒視著星稀。

「Medium吧。」彩雲冷冰冰的說道。

星稀聽畢，便熟練的煮起牛扒來。

「嗯～超好吃的！星稀你好厲害啊！」二小姐切了一小口放進咀裏，然後滿足的笑了，「咦，彩雲，妳怎麼不吃？」

彩雲低頭看著牛扒，一言不發。

「彩雲小姐，牛扒冷了就不好吃。」星稀微微的彎腰說道。

「哈哈……那個笨蛋低能女不知道的嗎？」忽然，別桌的女同學偷笑說道，二小姐一臉迷惑的望過去。

彩雲的雙手顫抖著，緩緩的提起來，分別拿起了刀叉，然後用力的從右邊開始切牛扒。

二小姐仍然一臉疑惑的看著彩雲。

「彩雲，從左邊開始切起比較方便啊。」二小姐天真無邪的說道。

彩雲慢慢的移動餐刀到左邊，然後用力的捏著叉子插進牛扒裏。

二小姐才驚覺彩雲不懂餐桌禮儀。

「喂，妳是白癡嗎？」突然，阿彩和女同學們走過來拍二小姐的肩，「妳不知道彩雲是資助學生嗎？」

「所以呢？資助的又怎樣？」

「即是說，她可是個貧窮女啊。那種低賤家庭出身的人，大不了能讀多幾本書，學識淵博一點就當上風紀員。」阿彩慢慢的走過去彩雲身邊，「可是，書本永遠換不來的，是出身喔。真可惜呢……」

女生們聽罷，便快活的笑了起來，別桌的人也跟著偷笑。

「妳們有多厲害？還不是因為父母有錢嗎？彩雲可是靠自己的努力才考進……」

「夠了！」彩雲憤怒的放下餐具，「我不知道羅二小姐到底是裝傻還是真懵，反正現在我就是成了這個樣子，妳高興了吧？」

彩雲站了起來，又轉身看著星稀。

「你是故意這樣替她安排的吧？計劃成功了，你滿意了沒有？不用你這樣奚落我，我也自然會走。」彩雲走近星稀的前面，指著他的臉低聲罵道，然後匆匆離開了。

漏咗講係【第十三話】

打錯係阿彩，係阿花先啱，
出多次先

【第十三話】

「彩雲！彩雲！」中午，二小姐跑到彩雲的課室門外大喊。

「哪兒的風把那低能女吹來了……」班上的女生馬上認出二小姐來。

「妳可否安靜一點？不知道這樣會吵到別人嗎？」彩雲怒氣沖沖的走出來說道。

「對不起……星稀準備好了飯盒，我們到花園那邊吃飯好嗎？」

「走吧。」彩雲沒耐心的擺著手起行。

這是一個風和日麗的中午。學校的花園裏有一間玻璃溫室，不少準備飯盒的同學都坐在這裏用飯。當然，他們大多是貴族子弟，一群人圍著圓桌子坐，談笑風生，吃飯的時候都有管家或女僕站在身旁，不時幫忙添茶遞水。

「二小姐，彩雲小姐，午安。」星稀微笑點頭，然後替她們拉開椅子，又安放好餐巾和餐具。

「咦？星稀，飯盒呢？」二小姐左顧右盼說道。

「請耐心等候。」星稀招一招手，突然彬仔推著銀色的餐車，從遠方跑過來。

「二小姐午安！今天大少爺叫我不要煩著他，所以我來這邊幫星稀忙。多多指教！」彬仔滿頭大汗的走過來，率直大聲的向她們打招呼。汗臭卻馬上嚇得旁邊坐著的同學側目。「呃……我還是先出去吧。二小姐有甚麼事情找我，儘管找我吧！」

像傻瓜一樣的彬仔用力的鞠躬，然後跑開了。

「星稀，發生甚麼事了？怎麼推來了餐車？」

「二小姐不用怕，我想今天難得妳有興致和同學用餐，便打算弄一些豐富的食物。」

星稀打開了餐車上彎彎的銀色蓋子，原來裏面裝了一個小爐頭。

「嘩……誰家的小姐那麼誇張……」旁邊的同學紛紛看過來議論著，「好像是羅氏的……」

「今天的主菜是Fillet steak。抱歉的是，我應該準備不來前菜，不過我早已準備好心太軟作甜品，希望兩位小姐見諒。請問兩位想要幾成熟呢？」

「我要Medium rare吧。」二小姐說道，然後轉頭望向彩雲。

彩雲怒視著星稀。

「Medium吧。」彩雲冷冰冰的說道。

星稀聽畢，便熟練的煮起牛扒來。

「嗯～超好吃的！星稀你好厲害啊！」二小姐切了一小口放進咀裏，然後滿足的笑了，「咦，彩雲，妳怎麼不吃？」

彩雲低頭看著牛扒，一言不發。

「彩雲小姐，牛扒冷了就不好吃。」星稀微微的彎腰說道。

「哈哈……那個笨蛋低能女不知道的嗎？」忽然，別桌的女同學偷笑說道，二小姐一臉迷惑的望過去。

彩雲的雙手顫抖著，緩緩的提起來，分別拿起了刀叉，然後用力的從右邊開始切牛扒。

二小姐仍然一臉疑惑的看著彩雲。

「彩雲，從左邊開始切起比較方便啊。」二小姐天真無邪的說道。

彩雲慢慢的移動餐刀到左邊，然後用力的捏著叉子插進牛扒裏。

二小姐才驚覺彩雲不懂餐桌禮儀。

「喂，妳是白癡嗎？」突然，阿花和女同學們走過來拍二小姐的肩，「妳不知道彩雲是資助學生嗎？」

「所以呢？資助的又怎樣？」

「即是說，她可是個貧窮女啊。那種低賤家庭出身的人，大不了能讀多幾本書，學識淵博一點就當上風紀員。」阿花慢慢的走過去彩雲身邊，「可是，書本永遠換不來的，是出身喔。真可惜呢……」

女生們聽罷，便快活的笑了起來，別桌的人也跟著偷笑。

「妳們有多厲害？還不是因為父母有錢嗎？彩雲可是靠自己的努力才考進……」

「夠了！」彩雲憤怒的放下餐具，「我不知道羅二小姐到底是裝傻還是真懵，反正現在我就是成了這個樣子，妳高興了吧？」

彩雲站了起來，又轉身看著星稀。

「你是故意這樣替她安排的吧？計劃成功了，你滿意了沒有？不用你這樣奚落我，我也自然會走。」彩雲走近星稀的前面，指著他的臉低聲罵道，然後匆匆離開了。

我都想食牛扒

食啦

我想食牛排，但濕疹唔食得

我有排都因為咁樣而戒
平時都好少食

聽日就去買塊扒煎下

hope to see more in Berlin la

請埋我食得唔得

有埋dijon mustard 同自製garlic and herb butter

點解咁撚慢

因為臨近final準備緊考試
好對唔住各位
依家出返篇先

【第十四話】

「彩雲！彩雲！」二小姐丟下了餐具和餐巾，飛奔出去，「對不起！我和星稀都不是這個意思……」

彩雲一直走，離開了花園，然後被二小姐煩得停下了腳步。

「妳到底夠了沒有？就當是妳們倆的無心之失，妳現在明白了吧？我和妳是兩個世界的人，不在一個層面上，是不可能成為朋友，我只會令妳感到丟臉，懂嗎？」

「我不覺得妳令我丟臉啊……」

「妳的感受不重要，反正事實就是這樣，整個玻璃溫室的人都在恥笑，笑的不止是我這個貧窮女，還有妳！妳可以有點廉恥嗎？妳能有點尊嚴嗎？」

「為甚麼妳要如此在乎別人怎樣說呢？我真的想跟妳當朋友……」二小姐聽不懂彩雲的話，甚是激動的回答。

「如果有天妳被所有人都取笑，甚至是父母的反對，妳就絕對會離我而去。所有人都是這樣，能當上朋友，就算不出於利益，也至少因為不會帶來麻煩。如果是這樣的話，那倒不如一開始就不要成為朋友，沒有希望就沒有失望！」

「我不懂……我不懂妳的大道理！為甚麼妳就不肯相信別人呢？並不是所有人都是這樣的。」

彩雲聽見，就更是激動的向前走了兩步。

「哈，妳無知，我不怪妳。」彩雲用食指指著二小姐的臉，聲音慢慢壓低，「那我告訴妳，妳以為妳的星稀對妳很忠心嗎？他是由衷的對妳好嗎？如果有天妳不再是二小姐，不再有錢聘請他，那他就不會再對妳好，就連眼尾也不會瞧妳一下！」

「星稀不會這樣的！」

「妳憑甚麼這樣肯定？根本所有人都是這樣！這種人，我可見得多了。」彩雲說畢，便怒氣沖沖的跑走了。

「二小姐！」此時，星稀也在後方追了出來，二小姐馬上埋頭在他的胸膛裏大哭起來。

「她罵我啊……」二小姐一邊抽泣，一邊說道。

「別哭了，二小姐還有其他同學可以當朋友的。」星稀撫摸著二小姐的後腦來安撫她。

今日未出完，隔多幾個鐘後會再出

故事內容都算ok 但文筆真係唔掂
上面有位巴打打左一大篇嘢
樓主係咪直接skip左

青如啊～

【第十五話】

晚上，二小姐坐在梳妝檯前，從抽屜裏拿出玫瑰音樂盒，緩緩的扭動那小桿，音樂盒馬上響起旋律來。

每次二小姐覺得煩心的時候，就會聽著音樂盒的聲音進睡。

「二小姐！」正好，星稀在門外叩門，嚇得二小姐馬上把音樂盒放進抽屜裏，「老爺有事叫我們都出去一趟。」

二小姐慌忙的拿起披肩，就跟著星稀走向客廳。

「爸爸、媽媽晚安。」二小姐說畢，便坐到梳化上。

「晚安。咦，Nick呢？」老爺喝了一口普洱，然後說道。

「大少爺他在房間裏……」彬仔支支吾吾的回答。

「甚麼事？」老爺皺了皺眉頭，剛巧Nick便從房間裏走出來，身後還有一個衣衫不整的女人跟著他。

「甚麼？！」老爺生氣得跳起來，臉都紅了。

「世伯您好，我是Christine。我還是……先走了。」那女生戰戰兢兢的看看周圍，然後急步離去。

Nick生氣的擺了一下手，然後用力的整個人坐在梳化上。

「怎麼了？忽然召集家庭會議，還趕走了我的朋友。」Nick語帶不屑的說道。

「臭小子！那個是甚麼女人？哪種朋友會在晚上還留在異性家？」

「喂，你別侮辱我的朋友！我從來都是自己過生活，你不是很忙的嗎？別裝得一副忽然慈父的樣子，你少擔心！」

「哼！好，兒子都長大，有毛有翼就曉飛啦！都沒放我這父親在眼內！」

「哥哥，別這樣……」二小姐大為緊張的拉著Nick的手。

「難為我本來還想讓你過來公司幫忙，當我助手，現在不用了，全都白費心機！」

「好意心領了！」Nick不敬的回罵，然後走回房間裏去。

「彬仔！你到底是怎麼替我監察著大少爺？怎麼讓他變得如此不知所謂？」老爺指著彬仔罵，嚇得彬仔滿得通紅的馬上跪下來叩頭。

「對不起，老爺！」彬仔一邊叩頭，一邊大聲呼喊。

「好了，好了！我也知道你很為難，就不怪你了。阿禮，你是否說過星稀是個好人才？」

「是的，老爺。考核的時候，星稀可是全能形的管家，就連學術和公事上，他都通曉。」禮先生彎腰說道。

「反正我已跟公司的人安排了個空位，現在才突然取消，恐怕會妨礙他們工作。這樣吧，就讓星稀過來跟我工作，多個人來幫忙也不錯。阿禮也是時候要培訓一個優秀的接班人，你就來順道頂替一下阿禮的工作吧。」

「甚麼？！」二小姐嚇得站起來。

「Niki妳不用擔心，我會讓彬仔頂替星稀的工作，妳還會有管家用。」

「那麼哥哥呢？彬仔走了，誰照顧他？」

「哼！」老爺激動的指著大少爺的房間，「我就讓阿禮來跟著他，看他還能搞出甚麼花樣來！」

二小姐轉身看看星稀，只見星稀燦爛的笑著。

「感謝老爺給我機會學習，我會好好珍惜的！」星稀鞠躬說道。

二小姐頓時紅了眼睛，為甚麼星稀表現得如此興奮？難道他不想跟著自己嗎？難道彩雲所說的，都是事實？星稀只是看在工作和金錢份上，才善待自己嗎？

二小姐強忍著淚水，飛奔回自己房間。

「哈哈，我看那小丫頭喜歡上星稀你呢。」老爺笑著說道，身旁站著的禮先生倒是兇惡的盯著他。「現在看來，讓你離開一下二小姐都是好事。放心，我不怪你！」

「謝謝老爺明白事理。」

星稀心想，果然大少爺的事是老爺利用來調動他的藉口。事實上，老爺只是不想星稀跟著自己的女兒，怕女兒迷上管家後，讓事情變得一發不可收拾。果然是一隻老狐狸。

「對了，聽說你用計趕走了二小姐身邊的窮學生，是否真有其事？」二小姐離開後，老爺的臉馬上盡消和善。

「稱不上計謀，我只是為二小姐的同學煮了一頓飯。」

「聰明絕頂，還夠心狠手辣，我欣賞！這個年頭，很多不知廉恥的窮人想要黏過來，希望能分些好處。你這種防範心是好的，來公司工作後，也要記著這樣行事，知道嗎？」

「我會謹記的。」星稀鞠躬說道。

咁奸嘅

好大嘅陰謀

各位大佬Sorry，我要請病假，我同短毛喵都一齊病咗

【第十五話】

「臭星稀……」二小姐跑回房間後，拿出音樂盒來，獨個兒邊聽著，邊流下淚來。「她們都說的沒錯……我真是個白癡女啊。」

二小姐喃喃自語道，她才醒悟到彩雲說的話是對的。星稀聽到可以跟從老爺學習公司的事務，以及成為禮先生的接任人時，那個高興的表情深深印在二小姐的腦海裏。

沒錯，星稀只是因為職務而對自己好，他對自己一點感情也沒有，沒有愛情，也沒有友情。二小姐心想，彩雲說的都是對的，如果她對星稀沒利用價值了，便不會再對她好。

「也是呢，他又不是大哥哥。」二小姐看著音樂盒，輕抹臉上的淚。

「二小姐？」忽然，星稀從門外叩門。二小姐沒有回答，繼續呆坐在梳妝檯前，看著玫瑰音樂盒。「妳在生氣嗎？」

「才沒有。」二小姐冷冷的回答道。

「那我進來了。」星稀推門而進，「我想說的是……」

本來星稀似是有事想跟二小姐交代，可是他甫進門，看見二小姐跟前的音樂盒，馬上呆住了。

「怎麼了？」二小姐見他靜住了沒作聲，才轉頭看過去，發現星稀定睛看著音樂盒。

「二小姐……妳怎得來這個音樂盒？」

「哈？」二小姐拿起了音樂盒，「沒甚麼，就一個舊朋友送我的。」

「是妳爸爸送妳的嗎？」星稀的臉馬上變黑了，走上前著緊的問。

「你那麼緊張幹嘛？誰送給我都不關你的事啊！反正……反正你也不打算跟著我，別裝出一副關心的樣子……」

二小姐站起來，鬥氣的說道，然後想要轉身走回床上。

「喂，我在問妳啊！」

星稀忽然發怒，一把用力的抓住二小姐，二小姐馬上嚇得失足掉在床上，星稀用力的按壓著她的雙肩，二小姐試著掙扎，卻發現身軀都動彈不了。

「好痛……放手啊……」二小姐小聲的顫音說道。

「到底是誰送給妳！是不是老爺？回答我啊！」星稀歇斯底里的喊道。

「我也不知道是誰啊……我小時候只見過他一臉，之後就找不到他了……」二小姐哭了出來。

星稀聽畢，好像想到些甚麼，瞳孔也嚇得放大了，然後馬上放手站好，走到一邊去。

「對不起，剛才無禮了。」

「星稀，莫非你是……」二小姐緩緩的坐起來，聲音還有點顫抖的說道。

「我只是很喜歡玫瑰，才一時激動起來。晚安，不阻二小姐休息了。」星稀轉身想逃。

「別走！」二小姐跑上去，攔住了門，「大哥哥！你是大哥哥，對不對？我是當年那個小琪啊，你不記得了嗎？」

「二小姐，發生甚麼事了，這麼吵？」彬仔在門外叩門。

「晚了，二小姐，我還是……」星稀還是想逃。

二小姐二話不說的，上前擁緊星稀。

「我就知道你是大哥哥……我想找你好久了……」

十六話先啱

我也知越是幻想不准想你更記得起
我在故意去將苦澀替代寂寞滋味
用殘酷遊戲 製造卑微
自由自在莫非慘過永遠受氣

好緊張

絲打病好未

居然有文

正路 星稀係正傳係唔會出現 而且靚妹又成日痴住mk妹 應該星稀遲早會走？

加油，保重身體

頭先好想睇文但又未出新文，結果將呢個故由頭再睇多次

Christine

公廁

有人記得佢，太好

我就係諗緊點解冇人講

Take care

絲打我係新讀者 加油 我愛大哥哥

幫推

死仔真心好得閒

【第十七話】

「二小姐，妳一定是太疲累了。」星稀微微的笑了，然後溫柔的推開了她。「還是早點休息，不要胡思亂想。」

二小姐無力的坐在地上，呆望星稀鞠躬然後離開。

「二小姐！沒事吧？」站在外邊的彬仔看見星稀拉開了門，便急著問。

「以後，二小姐的事就拜託你了。」星稀輕輕的拍了拍彬仔的肩就走了。

傻頭傻腦的彬仔看著星稀離開，忽然想到些甚麼，便一個勁兒的跑進二小姐的房間裏。

「喂，二小姐……妳該不會是……」彬仔瞪大了眼睛，小聲的問，「愛上星稀了吧？」

二小姐此刻只覺得胸口很痛。痛得好像有人揪住了她的心臟一樣。二小姐從來沒試過這樣，她只知道自己很難受。可是為甚麼呢？不就只是普通的管家之間調職嗎？為甚麼自己會這麼難過？認真點想想，星稀也沒可能是大哥哥，大哥哥又怎會淪落成自己的管家？

那到底自己是為甚麼難過呢？

「這是愛嗎……」二小姐呆滯的自說自話。

「別胡說！」彬仔連忙用手捂住了二小姐的咀巴，「二小姐說這種話，會惹來麻煩的！星稀是管家，如果妳真的喜歡他，就更加不要說出來。千萬不要讓人知道，不然，星稀以後都會沒人聘請的。」

「嗯……」滿臉淚痕的二小姐無力的點頭。

「雖然……我跟那傢伙也不是好感情啦！」彬仔慢慢的鬆開了手，「但我很羨慕像他這樣能幹的管家。我跟星稀不同的，腦袋不中用，甚麼都做不好，就只有肌肉發達，不像他這麼十項全能。」

彬仔苦笑著說，二小姐沉默的看著他，留心聽他說話。

「所以，我衷心祝福他成為像禮先生這麼出色的管家。二小姐也是這麼想的，對吧？」

「那……如果我真的……」二小姐支支吾吾的想說剛才的事。

「不可能！」彬仔堅定的回答，「這是我從前在管家學堂裏學到的，千萬不要對主人有非份之想！這種故事在少女漫畫出現，一定會是大團圓結局，還是所有少女憧憬的童話。可是現實發生的話，是不會受世人祝福的。妳也不想星稀被人說是軟飯王吧？」

「明白了。」二小姐沉重的回答，「我會好好的將這份感情收好。謝謝你的提醒。」

「總覺得二小姐沒其他人說的那麼笨……」彬仔衝口而出的說道，「啊，不好意思！」

「哈哈，不要緊……」二小姐禁不住笑了。

「說真的！二小姐只是心地善良而已，而且是個很體貼的人，一點都不笨。」彬仔站起來說，「晚了，二小姐明天再見。」

彬仔離開之後，二小姐便走到梳妝檯前，小心翼翼的把音樂盒放進抽屜裏，然後和那份感情一併鎖好。

係愛呀哈利

彬仔忽然由白痴變返做正常人

live 加速

十六話先啱？

十七，請爬返

【第十八話】

「咦，你看！那個跟著大老闆的男人是誰？好帥啊！」幾天後的早上，星稀便跟著老爺的後面走回公司的總大樓，他俊美的容貌馬上引來一群女同事的注意。

「甚麼？妳們都打聽不到嗎？那傢伙叫星稀，是大老闆家中的新管家，聽說很能幹，大老闆選他當禮先生的接班人了。」一位等著升降機的男生走過來搭訕道。

「不是吧？他看起來很年輕啊！」女同事甲驚歎。

「誰是禮先生？也是管家嗎？我怎沒聽過大老闆有這個秘書？」女同事乙問。

「妳新進來，所以不知道吧？大老闆的確是有聘請秘書，可是最貼身的人，卻是他的萬能管家。上至公事，下至家事，他都會替大老闆安排妥當，所以……」女同事甲稍稍的哄近，「千萬不要得罪他們！」

大老闆一行人走近，較低職位的同事們便馬上散開一條路來，先讓大老闆乘升降機上去。

「大老闆早安！」所有同事都自動自覺的點頭彎腰。

「嗯。」老爺的腿不好，但不喜歡被牽扶，拿著拐杖慢慢的走進升降機。

「你說～如果我能當星稀的女朋友多好！」門關上後，女同事便再一次興奮起來。

「不用胡思亂想！根據羅氏規矩，只有離開羅氏才可以結婚，禮先生也因此沒有交過女朋友。」

「結婚而已！我還是可以跟他當情人啊……」

一下子，星稀便成為了羅氏集團的風頭人物。

另一邊廂，威廉書院的女同學們也驚訝著二小姐的貼身管家換成了彬仔。

「哎呀！好可惜都沒跟他聊過天呢……」女生們後悔的低聲說著，二小姐聽見，便悲傷起來低下頭。

不可以憂傷。彬仔說的對，她是不可以喜歡上星稀，星稀也不可能是大哥哥，一定是自己的錯覺。

二小姐猛地搖頭，想要擺走腦海中的愁緒和思念。

「二小姐，午飯準備好了。」彬仔拿出了一個飯盒來，二小姐滿心歡喜的打開，馬上愣住了。

這是哪門子的飯盒？全都是黑色燒焦了的飯團和菜！

「對不起！」彬仔臉有難色的說道，「我真的只會拳腳，不會做飯……要不，明天我拜託大宅廚房的人替我做飯盒吧！」

「不要緊……」二小姐苦笑說，然後便拿起銀包，走向餐廳和飯堂的路。

威廉書院之中，有一間高級餐廳，以及平民化的飯堂。兩個地方都在同一層上，所以二小姐走向餐廳時，都必經飯堂。

「喂！妳碰到我了！」甫走進飯堂，二小姐便聽到前方的吵罵聲。

「有好戲上映，快圍過去看……」學生們從後方跑上去人群堆中，於是二小姐也走過去。

果然，眼前站著大呼大叫的又是阿花。而被她推倒在地上的，正是彩雲。

「對不起。」彩雲的眼鏡都飛脫了，想要爬過去撿起來。

「哎喲！」阿花馬上走過去，用力的踩著彩雲的眼鏡，「對不起，我也是無心的。」

「還給我。」彩雲的聲音變得低沉起來。

「真是個沒家教的孩子。」阿花一腳把彩雲的眼鏡踢飛，然後轉身而去。

【第十九話】

「臭婆娘，拾回來。」正當二小姐上前解圍時，人群之外忽然傳來一把男聲。

「誰敢罵我！」阿花聽見，馬上轉過身來，一把揪住二小姐的衣領，「又是妳的管家嗎？妳這白癡……」

二小姐慌忙的揮手，否認她的話。

「誰他媽的讓妳碰我妹妹！」大少爺，Nick，從人群堆中穿過來，用力的一把推走阿花。

「我早就看妳這婆娘不順眼。妳家好厲害嗎？妳有資格在學校欺負人嗎？妳爸還不是個替有錢人打工的事務律師！」Nick走出來，用著恥笑的語氣說道。

「你是……」

「羅氏大公子，滿意了沒？妳和我妹妹的事，我早就從管家口中聽聞，如果再讓我知道妳敢恃著父親是律師而到處欺負人的話，那妳聽清楚……」Nick走近阿花的身旁，「除了創校的何氏，威廉就只有羅氏才有資格教訓人。妳？甚麼也不是。」

Nick說畢，然後用力的摑了阿花一巴，所有人都嚇得靜住了。

「你……！」阿花捂著臉大喊。

「有人看見嗎？有人看見我打她嗎？」Nick笑著走向圍觀的人群問，「可惜沒有。我先走了。」

Nick穿過人群後，圍觀的人也便沒趣的各自散去，二小姐馬上跑了過去。

「哥哥！謝謝你……」二小姐拉著大小爺的衣袖說道。

「不用謝，是那傢伙整天煩著我，我才替妳出一下頭。」Nick翻了翻白眼說道。

「那傢伙？哥哥你是指誰呢？」

「妳的好好前管家，星稀。他早就來找過我了，說妳太傻，整天被同學欺負，只是之前我都無視了他。後來，他要跟爸爸工作，便走來向我跪了一整晚，求我在學校關照妳。」

二小姐愣住了，她一直以為星稀只是為了工作才對她好，以為他心底裏不會關心自己。沒想到，原來星稀默默在背後為了她拜託大少爺。

出乎意料喎

【第二十話】

「星稀，你在這邊工作了幾個月，適應了沒？」禮先生在公司大樓裏碰到星稀，便上前寒暄。

「還好，禮先生有心了。今天是來找老爺的嗎？」

「對，老爺一會兒有個重要的飯聚，從前就由我來跟進，所以我回來幫忙。」禮先生點頭說道，「看見星稀穿著整套西裝，不再是馬甲，就愈來愈覺得你是個商業精英，而不是管家了。」

「謝謝，禮先生過獎了。」

「但是，」禮先生稍稍的貼近星稀的耳邊，「別忘記在老爺眼中，我們都只是管家，不是他公司的人才。」

「星稀明白。」

為甚麼禮先生要這樣提醒星稀呢？因為禮先生早已洞察到星稀的野心，也發現他做的報告書比正式員工做的還好，很多時候都得到老爺的採納。

可是世上沒有主人喜歡養一匹狼，主人想要的是一隻忠心的犬。如果狼愈來愈強壯，主人便會把牠毫不留情的毀滅殺害。

禮先生也是個聰明人，知道星稀和自己一樣是個人才，自然不想浪費了他。

「阿禮，你來了！」剛巧，老爺和一群員工從會議室內走出來。

「對，今晚的飯局我已經安排好了，確定安小姐會出席。」

星稀聽見安小姐三個字，稍微的驚訝了一會兒。安奕敏，是安氏集團的接任人，年紀尚輕，剛從美國的名牌大學畢業，父親便因病離逝，她便只得硬著頭皮在沒經驗下接管了整個集團。

厲害的是，坊間一直說她是個狠女子，剛上任便馬上剔除了不服她的老臣子，安插了自己同輩的年輕菁英進管理層，並且把集團的風氣大改，卻同時做得有聲有色，讓人不得不服。

「星稀？怎麼愣住了？」老爺見星稀沉思，便喚了他一下。

「沒，沒甚麼。只是想著，安小姐是否指安氏集團的那位……」

「對，就是她。阿禮，席上多放一個位置給星稀吧！」老爺揚手說道，「讓他來見識一下都好。」

「謝老爺！」星稀匆忙的鞠躬說。

「哈哈，你血氣方剛，一會兒可不要色迷迷的看著安小姐喔！」老爺豪邁的笑了起來。

「甚麼？」星稀歪了歪頭。

「她平常上電視的時候，都衣著端正，可是私下卻是個絕頂的性感尤物。聽說她在外國長大，性格自然較洋氣開放，平常都有不少金髮藍眼俊男圍著她轉，又常常在蘇豪地區流連。不過，一會兒雖是飯局，談的卻是公事，你可不要盯著人看，壞了公司好事！」

「星稀當然明白。」

NIKI
[img]
[/img]

安奕敏

Niki:

唔通安奕敏同星稀既計劃有關
btw IU

到底可以寫到幾淫賤呢今獲

終於有故

做咩啊

final將近，好大壓力得返十日就考

加油
我到咗瑞士，打大佬

返黎

同大家講聲對唔住先
我下星期就開始考final啦
呢排忙到晚晚寄宿係圖書館
要等到1/6之後先有時間更故
大家呢排唔駛上嚟check住，遲啲見啦

青絲 我掛住你

讀咩科~?

傳說中嘅fillet steak

配自家製garlic and herb butter

棄

樓主失蹤左

6月1

Thanks

有突發事件發生
暫時未能公開
可能要停故更長時間
遲啲會同大家公佈

多謝見諒

故己棄
一係青絲post 英國貓嘅出樣相

我睇第一句就打左個冷震

原來有新故